<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes &#8211; Portal de Noticias del Gobierno de Canarias</title>
	<atom:link href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/category/consejerias/educacion-formacion-profesional-actividad-fisica-y-deportes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias</link>
	<description>Portal de Noticias del Gobierno de Canarias</description>
	<lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 12:45:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2019/09/cropped-logo_gobcan_vector-32x32.png</url>
	<title>Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes &#8211; Portal de Noticias del Gobierno de Canarias</title>
	<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>El CIFP Las Indias se posiciona como referente para el alumnado del Atlántico Medio</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-cifp-las-indias-se-posiciona-como-referente-para-el-alumnado-del-atlantico-medio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 12:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Formación Profesional]]></category>
		<category><![CDATA[Erasmus+]]></category>
		<category><![CDATA[Viceconsejería de Formación Profesional y Cualificaciones Profesionales]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118783</guid>

					<description><![CDATA[Recibe alumnas de Guinea Ecuatorial, Cabo Verde y Senegal que disfrutarán de una estancia práctica de dos meses en el marco de un proyecto europeo &#160; Siete estudiantes de Guinea Ecuatorial, Cabo Verde y Senegal llevarán a cabo durante los próximos meses una estancia práctica en el Centro Integrado de Formación Profesional (CIFP) Las Indias, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Recibe alumnas de Guinea Ecuatorial, Cabo Verde y Senegal que disfrutarán de una estancia práctica de dos meses en el marco de un proyecto europeo</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Siete estudiantes de Guinea Ecuatorial, Cabo Verde y Senegal llevarán a cabo durante los próximos meses una estancia práctica en el Centro Integrado de Formación Profesional (CIFP) Las Indias, en Santa Cruz de Tenerife, que las ha recibido este lunes.</strong></p>
<p>La acción se enmarca en el proyecto ‘Transformación Digital y Descarbonización Económica a través del Emprendimiento Femenino en el Eje Nodal del Atlántico Medio’ y está financiada por la convocatoria <strong>Erasmus+</strong> (KA171) con un presupuesto de 90.000 euros.</p>
<p>A través de dicha convocatoria el centro ha realizado ya 42 estancias prácticas formativas de alumnado y personal docente de educación superior de los citados tres países africanos.</p>
<p><strong>Liderazgo canario</strong></p>
<p>Una de las líneas estratégicas de la nueva <strong>Viceconsejería de Formación Profesional y Cualificaciones Profesionales</strong>, que coordina Francisco Rodríguez Machado, es la transformación social de Canarias.</p>
<p>Para ello, se plantea el establecimiento de <a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/fernando-clavijo-destaca-el-valor-incuestionable-de-la-fp-para-el-futuro-de-canarias/">convenios de colaboración formativa bajo el amparo de los Fondos Europeos focalizados en la economía verde y azul</a>, convirtiendo a Canarias en un referente para el continente africano.</p>
<p>En este caso, el proyecto ‘Transformación Digital y Descarbonización Económica a través del Emprendimiento Femenino en el Eje Nodal del Atlántico Medio’ es una iniciativa liderada por el CIFP Las Indias (Islas Canarias) que tiene como socios estratégicos a la Universidad de Cabo Verde (Cabo Verde), al Instituto Superior La Salle Bomudi (Guinea Ecuatorial) y a la Universidad Gaston Berger de Saint-Louis (Senegal), todos ellos ubicados en el eje nodal del Atlántico Medio y con estudios vinculados al diseño, la comunicación y el marketing digital.</p>
<p>Más del 70 por ciento del alumnado africano de esos centros y titulaciones son estudiantes de género femenino con altas tasas de desempleo, y de ahí la importancia de esta acción que, a través de estancias prácticas en empresas e instituciones de Canarias, busca transferir vocaciones científicas, artísticas y creativas que permitan a estas jóvenes adquirir habilidades emprendedoras y tecnológicas para la puesta en marcha de negocios innovadores y sostenibles en sus países de origen.</p>
<p>Dichos territorios forman parte además de la Estrategia de Especialización Inteligente (RIS3), aprobada recientemente por el Gobierno de Canarias y avalada por el Gobierno de España. Entre sus ejes prioritarios, el protagonismo de Canarias como referente atlántico inteligente y el intercambio de conocimiento con países del Atlántico Medio.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/erasmus/' title='Erasmus+ Tag' class='erasmus'>Erasmus+</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/formacion-profesional/' title='Formación Profesional Tag' class='formacion-profesional'>Formación Profesional</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/viceconsejeria-de-formacion-profesional-y-cualificaciones-profesionales/' title='Viceconsejería de Formación Profesional y Cualificaciones Profesionales Tag' class='viceconsejeria-de-formacion-profesional-y-cualificaciones-profesionales'>Viceconsejería de Formación Profesional y Cualificaciones Profesionales</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Gobierno de Canarias anima a la lectura en el Día de las Bibliotecas, que se celebra mañana</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-gobierno-de-canarias-anima-a-la-lectura-en-el-dia-de-las-bibliotecas-que-se-celebra-manana/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 10:38:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118780</guid>

					<description><![CDATA[La Consejería de Educación plantea una ‘hoja de ruta’ para las bibliotecas escolares de las Islas. El 91 por ciento de sus centros ya dispone de un espacio destinado o que podría destinarse a biblioteca escolar, según un informe interno titulado ‘Radiografía de las Bibliotecas Escolares de Canarias’, que analiza la situación de estos espacios [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>La Consejería de Educación plantea una ‘hoja de ruta’ para las bibliotecas escolares de las Islas. El 91 por ciento de sus centros ya dispone de un espacio destinado o que podría destinarse a biblioteca escolar, según un informe interno titulado ‘Radiografía de las Bibliotecas Escolares de Canarias’, que analiza la situación de estos espacios en el Archipiélago</p></blockquote>
<p><strong>Con motivo del Día de las Bibliotecas, que se celebra este martes, el Gobierno de Canarias anima a leer y a que la comunidad educativa de las Islas haga uso de la amplia red de bibliotecas escolares, para las que tiene su propia hoja de ruta.</strong></p>
<p>Regular las funciones de las personas encargadas de las bibliotecas escolares o crear una verdadera base de datos con todas sus bibliotecas y sus fondos son algunas de las metas que la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, que dirige Poli Suárez, plantea para estos espacios.</p>
<p>También, promover la participación de estudiantes en prácticas de Ciencias de la Educación, Biblioteconomía o Estudios de Español o contactos con otras administraciones para que cosufraguen la compra de fondos o la contratación de personal para abrir estos espacios en horario de tarde, así como la dotación de los Centros del Profesorado (CEP) con colecciones que sirvan para dinamizar los planes de lectura en los centros escolares.</p>
<p>Igualmente, se plantea formar a los asesores de comunicación de la Consejería para que se conviertan en expertos en expurgo, en la herramienta Abies Web o en modernización de espacios creativos y de aprendizaje.</p>
<p>“Podría establecerse por norma un porcentaje mínimo del presupuesto del centro para la renovación de fondos bibliográficos o convocar un proyecto de bibliotecas escolares dotado de cierta cantidad para la compra de fondos teniendo en cuenta factores como el número de docentes implicados, la realización de préstamos a alumnado y familias, la existencia de criterios objetivos para la adquisición de fondos, el establecimiento de estrategias didácticas para el uso de los mismos o la obligatoriedad de tenerlos recogidos en la herramienta Abies Web”, se explica desde la Dirección General de Ordenación de las Enseñanzas, Inclusión e Innovación, que dirige David Pablos.</p>
<p>Otras propuestas de mejora serían crear clubes de lectura ligados a eBiblio Canarias o a la plataforma EVAGD y reforzar la colaboración con la Agencia Canaria de Evaluación.</p>
<p>Las medidas forman parte de las conclusiones de un informe titulado ‘Radiografía de las Bibliotecas Escolares de Canarias’, según el cual, el 91 por ciento de los centros escolares canarios dispone de un espacio para dedicar a biblioteca escolar, aunque, actualmente solo el 64 por ciento utiliza dicho espacio para tal fin.</p>
<p>Además, el 34 por ciento dispone de más de 1.000 ejemplares, es decir, de más de diez estanterías, y, en su mayor parte, el 85 por ciento, carece de barreras físicas que impidan el acceso a los libros.</p>
<p>Sin embargo, el 50 por ciento reconoce que no adquiere ningún fondo a lo largo del curso, el 52 no dispone de ordenador para catalogar los fondos y sólo el 13 por ciento tiene todos sus libros catalogados (a menudo, con herramientas diferentes al Abies Web).</p>
<p>Además, el 72 por ciento ordena los libros según criterios propios y en el 48 por ciento de los casos el número de fondos de ficción es mayor que el de no ficción.</p>
<p>El 64 por ciento de las bibliotecas escolares de Canarias funciona sin disponibilidad horaria para el profesorado y la mayor parte no dispone de ordenadores para buscar información (65%), de impresora (85%), escáner (95%), impresora 3D (99%) ni cañón (52%). En cambio, el 68 por ciento sí dispone de bibliotecas de aula.</p>
<p>Solo el 44 por ciento abre durante el recreo y el 31 por ciento lo hace durante las visitas de las familias al centro. Menos del 40 por ciento posee fondos musicales (9%), películas (23%) o juegos de mesa (37%), y la biblioteca se utiliza para prácticas docentes en el 54 por ciento de los casos. Por último, el 66 por ciento visibiliza los productos elaborados en la biblioteca entre la comunidad educativa a través del blog, redes sociales u otras herramientas.</p>
<p>Dos proyectos</p>
<p>Al margen de gestionar esa amplia red a través de sus centros escolares, la Consejería de Educación participa en dos grandes proyectos enmarcados en el eje 4 (Comunicación Lingüística. Bibliotecas y Radios Escolares) de su red InnovAS, en sustitución de la anterior red Bibescan. Se trata de Escribir como Lectores y el Congreso de Lectura y Escritura Escolar de Canarias.</p>
<p>Escribir como Lectores, cuya inscripción para este curso se encuentra aún abierta  (https://www.escribircomolectores.org/), es un programa de la Asociación Española de Lectura y Escritura y la Fundación SM para la formación con mediadoras de lectura y escritura en contextos sociales que promueven prácticas de escritura intertextual en torno a la lectura de una obra literaria. También incluye acompañamiento en el aula para modelizar este tipo de prácticas y un encuentro final de cada centro con los autores y autoras de los libros leídos y trabajados.</p>
<p>Se pretende que el alumnado sea parte activa de una de comunidad de lectores y escritores de literatura en sus respectivas aulas y bibliotecas. En cada una de estas comunidades, el acercamiento compartido a una obra literaria se convierte, para sus miembros, en el inicio de un recorrido de indagación y producción textual para trabajar la motivación y el gusto por la literatura.</p>
<p>El Congreso de Lectura y Escritura Escolar de Canarias consiste por su parte en un encuentro con autores y autoras seleccionados por los centros a partir de un catálogo elaborado por la Consejería y en el que el alumnado les muestra diferentes productos elaborados a partir de sus obras.</p>
<p>El congreso tiene como finalidad fomentar la lectura, la escritura y la expresión oral del alumnado en centros de Canarias, además de potenciar el conocimiento de los autores y autoras participantes, así como la lectura de sus obras y proporcionar un contexto real para el fomento del desarrollo de aprendizajes competenciales del alumnado, como puede verse en el blog https://www3.gobiernodecanarias.org/medusa/ecoescuela/eventos/cjle2021/</p>
<p>Este curso, el evento, para el que próximamente se abrirá el plazo de inscripción, se celebrará en abril de 2024.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los deportistas canarios podrán ser declarados de alto rendimiento y alto nivel autonómico</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/los-deportistas-canarios-podran-ser-declarados-de-alto-rendimiento-y-alto-nivel-autonomico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:13:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[deporte canario]]></category>
		<category><![CDATA[Deportistas alto rendimiento]]></category>
		<category><![CDATA[tecnificación deportiva]]></category>
		<category><![CDATA[Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118773</guid>

					<description><![CDATA[El Gobierno de Canarias atiende los requerimientos realizados por el Consejo Consultivo y el proyecto de decreto que permitirá la declaración de deportista de alto rendimiento o alto nivel autonómico se remite ahora a las universidades canarias en su último paso antes de su aprobación La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>El Gobierno de Canarias atiende los requerimientos realizados por el Consejo Consultivo y el proyecto de decreto que permitirá la declaración de deportista de alto rendimiento o alto nivel autonómico se remite ahora a las universidades canarias en su último paso antes de su aprobación</p></blockquote>
<p><strong>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, que dirige Poli Suárez, culmina un proyecto de decreto para regular la calificación de deportistas de alto rendimiento y deportistas autóctonos de alto nivel. El proyecto normativo establece criterios y procedimientos para la calificación de deportistas, así como medidas de apoyo para aquellos que reciban esta calificación.</strong></p>
<p>Entre las medidas de apoyo se incluyen la inclusión en<a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-gobierno-dedica-dos-millones-de-euros-a-promover-las-federaciones-canarias-y-la-tecnificacion-deportiva/"> programas de tecnificación deportiva y planes especiales de preparación</a>, con el objetivo de fomentar el desarrollo del deporte en Canarias y apoyar a los deportistas que merezcan tal calificación. “Se trata de promover el deporte de alto rendimiento y apoyar a los deportistas canarios que destacan en su disciplina, contribuyendo así al desarrollo del deporte en la comunidad autónoma y favoreciendo la compatibilidad de la práctica deportiva de alto rendimiento con la formación de los deportistas en todos los ámbitos”, explica el consejero.</p>
<p>El proyecto de decreto se enmarca en la Ley 1/2019 de la Actividad Física y el Deporte de Canarias, y busca generar un marco normativo estable, predecible, integrado y claro que facilite su conocimiento y comprensión por parte de los destinatarios afectados por el mismo. “El desarrollo pleno de la Ley de Actividad Física y Deportes de Canarias es una prioridad que nos hemos marcado desde la Consejería y le he trasladado al viceconsejero de Deportes, Ángel Sabroso”, detalla Suárez. Y es que a pesar de que la ley tiene casi cinco años de vida ya, su desarrollo reglamentario y normativo está prácticamente sin tocar.</p>
<p>Tras el dictamen del Consejo Consultivo de Canarias sobre el proyecto de decreto, recibido el pasado mes de agosto, el texto normativo ha sido subsanado en base a ese dictamen y ha sido remitido a las universidades canarias para su toma en consideración, como paso previo a su aprobación.</p>
<p>Según el proyecto de decreto, los deportistas canarios podrán optar a ser declarados de alto rendimiento siempre y cuando cumplan con los requisitos establecidos en el mismo. El decreto también <strong>establece una categoría específica para los deportistas practicantes de Lucha Canaria</strong>, deportista autóctono de alto nivel. Ambas categorías serán compatibles con las condiciones de deportista de alto nivel y de alto rendimiento otorgadas o acreditadas por el Consejo Superior de Deportes.</p>
<p>Para la <strong>obtención de la calificación de deportista de alto rendimiento</strong> y de deportista autóctono de alto nivel en Canarias se debe tener la consideración política de canario en los términos previstos en el Estatuto de Autonomía de Canarias y vecindad administrativa en cualquiera de los municipios canarios, además de estar en posesión de licencia federativa en vigor expedida por una federación deportiva canaria.</p>
<p>En cuanto a los méritos deportivos, para la calificación de la condición de deportista canario de alto rendimiento se deberá haber obtenido resultados deportivos relevantes en competiciones oficiales de<strong> ámbito nacional o internacional</strong>, haber participado en competiciones oficiales de ámbito nacional o internacional integrando la selección española o canaria correspondiente o haber obtenido la clasificación en los primeros puestos de los rankings nacionales o internacionales de su especialidad deportiva.</p>
<p>Sobre los beneficios y medidas de apoyo específicas para los deportistas que reciban la calificación de deportista de alto rendimiento o de alto nivel autonómico en Canarias, destacan la inclusión en<strong> programas de tecnificación deportiva</strong> y planes especiales de preparación, acceso a ayudas económicas para la participación en competiciones oficiales de ámbito nacional o internacional, prioridad en la admisión en centros de tecnificación deportiva y en programas de formación y perfeccionamiento deportivo, flexibilidad en la organización de los estudios y en la realización de exámenes para adaptarse a las necesidades de entrenamiento y competición, el reconocimiento académico de los méritos deportivos obtenidos, la posibilidad de obtener becas y ayudas para la formación y perfeccionamiento deportivo, o el acceso a instalaciones deportivas y servicios médicos y fisioterapéuticos de alta calidad, entre otros.</p>
<p>Es importante destacar que estas medidas de apoyo y beneficios son específicas para los deportistas que reciban la calificación de alto rendimiento o de alto nivel autonómico en Canarias, y que están diseñadas para fomentar el desarrollo del deporte en la región y apoyar a los deportistas que merezcan tal calificación.</p>
<p><strong>Prioridad en la formación universitaria</strong></p>
<p>El decreto establece <strong>medidas de apoyo en materia educativa</strong> para los deportistas de alto rendimiento y de alto nivel autonómico en Canarias. En concreto, el artículo 20 del decreto establece medidas de apoyo en el acceso a los estudios universitarios para los deportistas que acrediten su condición de alto rendimiento o de alto nivel autonómico y cumplan con los requisitos de admisión a las enseñanzas universitarias oficiales de Grado establecidos en la normativa básica reguladora de los procedimientos de admisión a dichas enseñanzas. Esto significa que los deportistas que cumplan con los requisitos establecidos en el decreto podrán incluirse dentro del cupo de reserva de plazas destinadas a deportistas de alto nivel y de alto rendimiento en las universidades de Canarias. Además, las universidades deberán tener presente la condición de deportista de alto rendimiento o de alto nivel autonómico en relación a las solicitudes de cambios de horarios, grupos y exámenes que coincidan con sus actividades, así como respecto de los límites de permanencia establecidos por las universidades y, en general, en la legislación educativa.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/deporte-canario/' title='deporte canario Tag' class='deporte-canario'>deporte canario</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/deportistas-alto-rendimiento/' title='Deportistas alto rendimiento Tag' class='deportistas-alto-rendimiento'>Deportistas alto rendimiento</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/tecnificacion-deportiva/' title='tecnificación deportiva Tag' class='tecnificacion-deportiva'>tecnificación deportiva</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/viceconsejeria-de-la-actividad-fisica-y-deportes/' title='Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes Tag' class='viceconsejeria-de-la-actividad-fisica-y-deportes'>Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Canarias y Limoges, unidas por la educación</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/canarias-y-limoges-unidas-por-la-educacion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:37:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de cooperación educativa]]></category>
		<category><![CDATA[Viceconsejería de Educación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118660</guid>

					<description><![CDATA[El viceconsejero de Educación del Gobierno de Canarias, José Manuel Cabrera, ha firmado un nuevo convenio de colaboración para el desarrollo de programas de cooperación educativa en los ámbitos lingüístico, pedagógico y cultural con la Académie de Limoges (Francia), junto a Sandrine Maud, inspectora de español de dicha institución. En el año 2018 se firmó [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>El viceconsejero de Educación del Gobierno de Canarias, José Manuel Cabrera, ha firmado un nuevo convenio de colaboración para el desarrollo de programas de cooperación educativa en los ámbitos lingüístico, pedagógico y cultural con la Académie de Limoges (Francia), junto a Sandrine Maud, inspectora de español de dicha institución.</strong></p>
<p>En el año 2018 se firmó un primer convenio de colaboración con esta región francesa y hasta hoy se han desarrollado multitud de acciones conjuntas, incluidos intercambios individuales de alumnado y profesorado. La firma de este nuevo acuerdo<strong> confirma la buena sintonía entre ambas regiones</strong> y el firme propósito de seguir colaborando.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/programa-de-cooperacion-educativa/' title='Programa de cooperación educativa Tag' class='programa-de-cooperacion-educativa'>Programa de cooperación educativa</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/viceconsejeria-de-educacion/' title='Viceconsejería de Educación Tag' class='viceconsejeria-de-educacion'>Viceconsejería de Educación</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Gobierno financia más de medio centenar de eventos deportivos celebrados en Canarias</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-gobierno-financia-mas-de-medio-centenar-de-eventos-deportivos-celebrados-en-canarias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 12:46:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[deporte canario]]></category>
		<category><![CDATA[Subvenciones eventos deportivos]]></category>
		<category><![CDATA[Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118487</guid>

					<description><![CDATA[La Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes promueve con una dotación de 250.000 euros competiciones deportivas de carácter oficial en el ámbito estatal, europeo o mundial, organizadas por 32 entidades canarias “El Gobierno de Canarias está empeñado en demostrar que el deporte es garantía de salud, de competitividad económica y de futuro para nuestra [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>La Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes promueve con una dotación de 250.000 euros competiciones deportivas de carácter oficial en el ámbito estatal, europeo o mundial, organizadas por 32 entidades canarias</p>
<p>“El Gobierno de Canarias está empeñado en demostrar que el deporte es garantía de salud, de competitividad económica y de futuro para nuestra tierra”, defiende el viceconsejero, Ángel Sabroso</p></blockquote>
<p><strong>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, que dirige Poli Suárez, apuesta por la celebración en las islas de eventos deportivos de carácter oficial a través de su política de subvenciones cuya dotación para el periodo 2023 asciende a 250.000 euros. En concreto, se subvencionarán 66 eventos deportivos organizados por unas 32 entidades del Archipiélago.</strong></p>
<p>Siguiendo las<a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-gobierno-dedica-dos-millones-de-euros-a-promover-las-federaciones-canarias-y-la-tecnificacion-deportiva/"> líneas estratégicas del área de Deportes</a> para esta legislatura, esta subvención permitirá apoyar la organización en las islas de competiciones deportivas de ámbito estatal, europeo o internacional que se incluyan en el calendario oficial de cada federación. “Son eventos, torneos o campeonatos cuya celebración en Canarias es fundamental no solo por el nivel requerido a los participantes, dado su carácter oficial, sino porque los diferentes organizadores están impulsando con ello la profesionalización de deportistas canarios en sus diferentes disciplinas”, afirman desde la Consejería.</p>
<p>Pesca submarina, vela latina, ciclismo, pádel, natación, automovilismo o fútbol son algunas de las modalidades deportivas de los eventos que se han celebrado este año beneficiándose mediante esta línea de subvención, “que muestra el camino de lo que seguiremos ejecutando desde la consejería” trasladan desde el Ejecutivo regional.</p>
<p>Estos eventos deportivos están <strong>organizados por unas 32 entidades del Archipiélago</strong>, de los que 18 se corresponden a torneos de vela, 10 a competiciones de ciclismo, otras 9 son de bádminton, 5 a campeonatos de atletismo, y 4 de pádel. Modalidades como la aeronáutica, actividades subacuáticas, frontenis o triatlón cuentan con dos certámenes, mientras que de natación, squash, kickboxing y muaythai, halterofilia, montaña y escalada, voleibol, salvamento y socorrismo, petanca, patinaje y tenis se ha seleccionado una prueba dentro de esta convocatoria de ayudas que se conceden a través de la Viceconsejería de la Actividad Física y el Deporte.</p>
<p><strong>Reactivación del sector</strong></p>
<p>El objeto de esta línea de subvenciones, además de mejorar la experiencia de los asistentes a las diferentes competiciones, es una clara apuesta por el desarrollo de un nuevo modelo de gestión en materia de Deportes del departamento que dirige Poli Suárez enfocado hacia la actividad física como un medio de conexión y conocimiento para la reactivación no solo del sector sino también de la imagen exterior y la economía local del archipiélago, lo que<strong> convierte a Canarias en un destino atractivo para el turismo deportivo</strong>.</p>
<p>“Nuestro compromiso con el deporte canario es total y absoluto; con los clubes, las asociaciones, organizadores de eventos y, por supuesto, con nuestros deportistas”, aseguró el<a href="https://www.gobiernodecanarias.org/organigrama/?ou=42132"> viceconsejero de la Actividad Física y Deportes, Ángel Sabroso</a>, enmarcando la medida en la promoción que el deporte canario “merece y necesita” para seguir creciendo en oferta y oportunidades.</p>
<p>Con esta línea de apoyo del Deporte Canario, se ha contribuido a celebrar eventos deportivos en nuestra comunidad autónoma como la Regata de Carnaval de Las Palmas, el Torneo Internacional de Selecciones de Balonmano Playa, la Semana Olímpica de Vela, el FIP STAR Gran Canaria de Pádel, la 4 Stage MTB Race de ciclismo en Lanzarote, el Campeonato de España de Squash Sub 11 y Sub 15, el rallye internacional Isla de los Volcanes Ciudad de Arrecife, el Campeonato de España de KiteBoarding Olas y Big Air, la marcha cicloturista El Pino, el Open Internacional de Pesca Submarina de Tenerife, la regata internacional Canarias-Madeira, el Volcano Triatlón, el campeonato de España Sub-17 de Halterofilia en Arucas, la Volcano Gran Fondo de ciclismo de La Palma o la carrera de la Mujer de Valleseco, entre otros muchos, hasta alcanzar 60 eventos deportivos.</p>
<p>Una de las principales características de esta línea de subvenciones es su carácter de concurrencia competitiva. “Queremos apoyar los grandes eventos, esos que aportan valor añadido a nuestra tierra, con ayudas específicas, pero también queremos que los pequeños no sientan que nadie les atiende, teniendo criterios claros y objetivos a la hora de asignar los recursos públicos” sentenció Sabroso.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/deporte-canario/' title='deporte canario Tag' class='deporte-canario'>deporte canario</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/subvenciones-eventos-deportivos/' title='Subvenciones eventos deportivos Tag' class='subvenciones-eventos-deportivos'>Subvenciones eventos deportivos</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/viceconsejeria-de-la-actividad-fisica-y-deportes/' title='Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes Tag' class='viceconsejeria-de-la-actividad-fisica-y-deportes'>Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Educación remite a los sindicatos el borrador de la resolución para la realización de reuniones telemáticas</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/educacion-remite-a-los-sindicatos-el-borrador-de-la-resolucion-para-la-realizacion-de-reuniones-telematicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 10:46:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación a distancia]]></category>
		<category><![CDATA[Sindicatos educación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118455</guid>

					<description><![CDATA[Dará seguridad jurídica a las sesiones de los órganos colegiados y responde a una demanda de la comunidad educativa en las Islas La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, que dirige Poli Suárez, remitirá este jueves a los sindicatos de personal docente el borrador de resolución que permitirá la realización [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Dará seguridad jurídica a las sesiones de los órganos colegiados y responde a una demanda de la comunidad educativa en las Islas</p></blockquote>
<p><strong>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, que dirige Poli Suárez, remitirá este jueves a los sindicatos de personal docente el borrador de resolución que permitirá la realización a distancia de claustros, consejos escolares y consejos sociales</strong>.</p>
<p>Fruto de varios meses trabajo y largamente demandada por la comunidad educativa, la resolución<strong> dará seguridad jurídica a las sesiones de los órganos colegiados de los centros educativos</strong> realizadas mediante medios electrónicos.</p>
<p>Además, al facilitar su intervención sin tener que desplazarse a los centros educativos, contribuirá a <strong>incrementar la participación de familias y alumnado</strong> y <strong>mejorará la conciliación</strong> de la vida laboral y familiar.</p>
<p>Entre otros aspectos, el texto regula la herramienta digital a utilizar, el procedimiento para de convocatoria y realización o la posibilidad de grabar las sesiones para facilitar la transcripción de intervenciones y acuerdos al acta definitiva.</p>
<p>El viceconsejero de Educación,<strong> José Manuel Cabrera</strong>, llevará el borrador de la resolución a la mesa técnica prevista para este viernes, con el fin de que en las próximas semanas pueda aprobarse el texto definitivo.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/educacion/' title='educación Tag' class='educacion'>educación</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/educacion-a-distancia/' title='Educación a distancia Tag' class='educacion-a-distancia'>Educación a distancia</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/sindicatos-educacion/' title='Sindicatos educación Tag' class='sindicatos-educacion'>Sindicatos educación</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gobierno y Cabildo de La Gomera apuestan por la colaboración entre administraciones en materia educativa</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/gobierno-y-cabildo-de-la-gomera-apuestan-por-la-colaboracion-entre-administraciones-en-materia-educativa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:07:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Educación Gobierno de Canarias]]></category>
		<category><![CDATA[Educación La Gomera]]></category>
		<category><![CDATA[Educación Silbo Gomero]]></category>
		<category><![CDATA[Formación Profesional La Gomera]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118402</guid>

					<description><![CDATA[El consejero regional de Educación ha acudido al CEIP Ruiz de Padrón y al IES San Sebastián, ambos en la capital gomera Suárez también se ha reunido con el presidente insular, Casimiro Curbelo, con los representantes municipales de la Isla y con miembros de la Asociación Cultural Silbo Gomero El Gobierno de Canarias busca relanzar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>El consejero regional de Educación ha acudido al CEIP Ruiz de Padrón y al IES San Sebastián, ambos en la capital gomera</p>
<p>Suárez también se ha reunido con el presidente insular, Casimiro Curbelo, con los representantes municipales de la Isla y con miembros de la Asociación Cultural Silbo Gomero</p>
<p>El Gobierno de Canarias busca relanzar en la Isla la enseñanza del lenguaje silbado</p></blockquote>
<p><strong>El consejero de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, Poli Suárez, visitó este miércoles La Gomera para conocer de primera mano las demandas de los representantes insulares y locales de la isla, así como algunos de los proyectos que se desarrollan en dos centros de la capital: el CEIP Ruiz de Padrón y el IES San Sebastián.</strong></p>
<p>El primero de ambos centros requiere ampliar su potencia eléctrica, un proyecto que contaría para su ejecución con la colaboración del Ayuntamiento capitalino. El segundo ejecuta ya un proyecto de accesibilidad, con la instalación de un ascensor y baños para personas con movilidad reducida. Asimismo, se estudia una futura ampliación, con la creación de dos nuevas aulas, y el techado de sus instalaciones deportivas.</p>
<p>Al mismo tiempo, hay previstas o a punto de terminar inversiones en obras eléctricas y de accesibilidad en el CEIP La Lomada, también en San Sebastián de la Gomera; proyectos de accesibilidad en varios centros de Vallehermoso; la reparación de humedades en el CEO Nereida Díaz Abreu de Valle Gran Rey, o la renovación de persianas y de la instalación eléctrica en el CEO Santiago Apóstol de Alajeró, municipio cuyo CEIP acaba de estrenar zona de sombra.</p>
<p>En palabras del consejero de Educación tras la reunión mantenida en el Cabildo insular con los diferentes representantes, tiene que haber una<strong> “necesaria colaboración entre las administraciones</strong>, ayuntamientos, Cabildo y Gobierno de Canarias” para acometer “las necesidades en los centros educativos”, algo que fue secundado por el presidente del Cabildo, Casimiro Curbelo, quien puso en valor la celebración de este encuentro conjunto con la Institución insular y los seis ayuntamientos, para abordar los retos en materia educativa.</p>
<p>En este sentido, apuntó a la importancia de <strong>planificar actuaciones para la mejora de las infraestructuras existentes en la isla</strong>, al igual que la adaptación de la oferta de Formación Profesional a las demandas laborales en el ámbito insular, del mismo modo que atender a las singularidad poblacionales de las zonas rurales respecto al mantenimiento de los centros ubicados en estas zonas.</p>
<p><strong>“Hay retos que debemos afrontar desde la coordinación instituciona</strong>l, y la educación centra numerosas cuestiones que hay que abordar de forma integral”, aseveró Curbelo, antes de recordar que aún están pendiente iniciativas de interés insular como la Ciudad Educativa y Deportiva, situada en San Sebastián, para lo que insistió en “agilizar las gestiones administrativas para evitar que seguimos más tiempo esperando por esta actuación”, dijo.</p>
<p><strong>Lenguaje silbado</strong></p>
<p>La visita a La Gomera del consejero regional concluyó con un encuentro en el Centro del Profesorado de la Isla con representantes de la <strong>Asociación Cultural Silbo Gomero</strong>, con los que la Consejería trabaja para relanzar la enseñanza en la Isla del lenguaje silbado.</p>
<p>Tal y como se anunció recientemente con motivo del <a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-gobierno-de-canarias-impulsa-acciones-para-garantizar-la-pervivencia-del-lenguaje-silbado-en-la-gomera/">Consejo de Gobierno celebrado en La Gomera</a> coincidiendo las Fiestas Lustrales, se prepara la firma de un convenio para la contratación de nuevo profesorado.</p>
<p>En esa línea, desde el Gobierno regional, a través de la <strong>Dirección General de Ordenación de las Enseñanzas, Inclusión e Innovación</strong>, se ha creado un equipo técnico de trabajo e intensificado los contactos con Cabildo y la citada asociación para el diseño del nuevo proyecto educativo, que incluirá un nuevo currículo en el marco de la actual ley educativa, la LOMLOE.</p>
<p>“Todo ello, con el objetivo último de garantizar la pervivencia del silbo gomero en las aulas, y, con ello, también fuera de ellas», según Poli Suárez, quien recordó durante el encuentro mantenido con responsables de la entidad que desde la Consejería se ha contactado ya con los equipos directivos de todos los centros educativos de la Isla.</p>
<p>“Para coordinar el inicio de las clases en el curso 2023/2024, hemos contado también con la colaboración del el Centro del Profesorado, a cuyos responsables queremos también agradecer su labor”, manifestó el consejero.</p>
<p>“La relevancia del silbo gomero como patrimonio inmaterial de la humanidad evidencia la necesidad de medidas que, como las ahora anunciadas, garanticen su continuidad”, subraya Poli Suárez, para quien “<strong>hay que diseñar un proyecto educativo a la altura</strong> del respeto que merece el lenguaje silbado de La Gomera”.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/educacion-gobierno-de-canarias/' title='Educación Gobierno de Canarias Tag' class='educacion-gobierno-de-canarias'>Educación Gobierno de Canarias</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/educacion-la-gomera/' title='Educación La Gomera Tag' class='educacion-la-gomera'>Educación La Gomera</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/educacion-silbo-gomero/' title='Educación Silbo Gomero Tag' class='educacion-silbo-gomero'>Educación Silbo Gomero</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/formacion-profesional-la-gomera/' title='Formación Profesional La Gomera Tag' class='formacion-profesional-la-gomera'>Formación Profesional La Gomera</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Consejería de Educación, reconocida en los premios Tutor Awards de la Universidad Camilo José Cela</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/la-consejeria-de-educacion-reconocida-en-los-premios-tutor-awards-de-la-universidad-camilo-jose-cela/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:50:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Educación Gobierno de Canarias]]></category>
		<category><![CDATA[prácticas de profesorado]]></category>
		<category><![CDATA[Premio Universidad Camilo José Cela]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118349</guid>

					<description><![CDATA[La octava edición de los galardones, que se entregan este jueves en Madrid, destaca el papel que desempeña la comunidad educativa de las Islas en la formación del alumnado durante su periodo de prácticas profesionales La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias ha sido reconocida en la VIII [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>La octava edición de los galardones, que se entregan este jueves en Madrid, destaca el papel que desempeña la comunidad educativa de las Islas en la formación del alumnado durante su periodo de prácticas profesionales</p></blockquote>
<p><strong>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias ha sido reconocida en la VIII edición de los premios Tutor Awards que concede la Universidad Camilo José Cela en la categoría de Educación, por el papel que desempeña en la tutorización y formación del alumnado de la UCJC durante su periodo de prácticas profesionales en las Islas.</strong></p>
<p>La entrega de los galardones, organizados por el departamento de Carreras Profesionales de la propia UCJC, tendrá lugar<strong> este jueves, 19 de octubre</strong>, en la sede de la institución académica en Madrid.</p>
<p>“Garantizar la <strong>formación del futuro profesorado es una prioridad</strong> para nosotros. De ahí la importancia que queremos darle a la formación inicial y al prácticum de los alumnos y alumnas que cursan en Canarias los grados y posgrados de los docentes del mañana”, afirma el consejero de Educación, Poli Suárez.</p>
<p>En un entorno cambiante en cuanto a la normativa de prácticas, el Gobierno de Canarias mantiene convenios de cooperación educativa con<strong> 14 universidades públicas y privadas</strong>, entre ellas, la<strong> Camilo José Cela</strong>. En el marco de este concierto,<strong> más de 160 estudiantes</strong> de este centro académico han realizado en los últimos cinco años sus prácticas relacionadas con la formación inicial del profesorado en una red de más de 600 centros docentes de las islas.</p>
<p>Los programas de prácticas que se desarrollan <strong>desde el Servicio de Perfeccionamiento</strong> de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes permiten formar al alumnado en los últimos años del grado de Infantil o Primaria, así como en el Máster en Formación del Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria y Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas.</p>
<p>Solo el curso pasado “nuestros centros acogieron<strong> más de 5.000 universitarios</strong> que han sido acompañados por profesorado de las distintas etapas de enseñanza, brindándoles la posibilidad de poner en práctica los conocimientos adquiridos durante sus estudios”, explica al respecto Mónica Ramírez, directora general de Personal y Formación del Profesorado.</p>
<p>Desde la Consejería de Educación agradecen este <strong>reconocimiento a la comunidad educativa</strong> que representa y felicitan tanto al resto de premiados en los VIII Tutor Awards como a la propia Universidad Camilo José Cela por su iniciativa. Suárez recuerda al respecto que las líneas estratégicas del departamento que dirige cuenta con los cimientos y el armazón necesarios para poder potenciar el reconocimiento de las buenas prácticas docentes.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/educacion-gobierno-de-canarias/' title='Educación Gobierno de Canarias Tag' class='educacion-gobierno-de-canarias'>Educación Gobierno de Canarias</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/practicas-de-profesorado/' title='prácticas de profesorado Tag' class='practicas-de-profesorado'>prácticas de profesorado</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/premio-universidad-camilo-jose-cela/' title='Premio Universidad Camilo José Cela Tag' class='premio-universidad-camilo-jose-cela'>Premio Universidad Camilo José Cela</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Frontera estudia ceder al Gobierno la planta alta de su Escuela Infantil para alumnado de 2 a 3</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/la-frontera-estudia-ceder-al-gobierno-la-planta-alta-de-su-escuela-infantil-para-alumnado-de-2-a-3/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:46:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118289</guid>

					<description><![CDATA[El Ayuntamiento de La Frontera y el Gobierno de Canarias estudian la firma de un convenio para ceder la parte alta de la Escuela Infantil Municipal «El Garabato Azul» a la Consejería de Educación y escolarizar allí al alumnado de 2 a 3 años que sigue a la espera del acondicionamiento de sus aulas en [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El Ayuntamiento de La Frontera y el Gobierno de Canarias estudian la firma de un convenio para ceder la parte alta de la Escuela Infantil Municipal «El Garabato Azul» a la Consejería de Educación y escolarizar allí al alumnado de 2 a 3 años que sigue a la espera del acondicionamiento de sus aulas en el CEIP Tigaday.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Así lo han anunciado el alcalde del municipio, Pablo Rodríguez, y el consejero regional del área, Poli Suárez, tras la reunión que han mantenido este martes.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El acuerdo supondría la cesión del Ayuntamiento a la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes de la planta alta del inmueble, recientemente habilitada, y beneficiaría a una treintena de niños y niñas (28 en total), así como a sus familias, que podrán al fin conciliar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dichas plazas se sumarían a las 33 que, en la planta baja del edificio, ocupan ya otros tantos niños y niñas de 0 a 2 años.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La medida reviste especial importancia ante la falta de oferta pública y privada que permita, no solo en La Frontera, sino en El Hierro en general, la escolarización temprana de los pequeños.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Para el curso 2023/2024, los anteriores responsables de la Consejería de Educación permitieron en toda Canarias la matriculación de 1.196 niños y niñas de 0 a 3 años (en realidad, de 2 a 3) en centros cuyas aulas no estaban acabadas, razón por la que, en su mayoría, muchos de esos niños no han podido aún ser escolarizados. Es el caso del alumnado matriculado en el CEIP Tigaday, cuyas obras y suministros no está previsto que lleguen antes del próximo verano.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La actual Consejería de Educación, dirigida por Poli Suárez, habilitó el pasado septiembre un procedimiento exprés para que, a partir del 3 de octubre, los niños y niñas matriculados en esas aulas regionales inacabadas pudiesen disfrutar de una plaza en escuelas públicas municipales o en centros privados, algo que, hasta ahora y debido a la falta de oferta previa, ha sido imposible tanto en El Hierro como en La Frontera.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>«El acuerdo para que este Ayuntamiento ceda la planta alta de «El Garabato Azul» a la Consejería pondría fin a la situación descrita», explica el alcalde, que agradeció la implicación personal de Poli Suárez en este asunto.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Canarias acogerá en 2026 la Asamblea General de la Asociación Europea de Juegos y Deportes Tradicionales</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/canarias-acogera-en-2026-la-asamblea-general-de-la-asociacion-europea-de-juegos-y-deportes-tradicionales/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:39:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Canarias sede AEJEST]]></category>
		<category><![CDATA[Deportes Autóctonos y Juegos Tradicionales]]></category>
		<category><![CDATA[Dirección General de Deportes Autóctonos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118284</guid>

					<description><![CDATA[La candidatura de las Islas, acordada por unanimidad, coincide con la celebración del 25º aniversario de esta organización internacional y convertirá al Archipiélago en sede mundial de actividades de este patrimonio cultural inmaterial Canarias albergará la 25ª Asamblea General de la Asociación Europea de Juegos y Deportes Tradicionales (AEJeST o AEJDT), que tendrá lugar en [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>La candidatura de las Islas, acordada por unanimidad, coincide con la celebración del 25º aniversario de esta organización internacional y convertirá al Archipiélago en sede mundial de actividades de este patrimonio cultural inmaterial</p></blockquote>
<p><strong>Canarias albergará la 25ª Asamblea General de la Asociación Europea de Juegos y Deportes Tradicionales (AEJeST o AEJDT), que tendrá lugar en verano de 2026, según se ha acordado por unanimidad en la última reunión de esta organización, celebrada esta semana en la localidad portuguesa de Río Maior (Santarem).</strong></p>
<p>El Archipiélago se convertirá así en sede internacional y plataforma que honra la diversidad de este patrimonio cultural inmaterial, con el apoyo del Gobierno de Canarias a través de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes.</p>
<p>El ofrecimiento a Canarias como anfitriona de la Asamblea General de la AEJeST coincide con la <strong>celebración del 25º aniversario</strong> de este organismo, que quiere con ello reafirmar el compromiso del Ejecutivo regional con los propósitos y principios de la asociación, otorgándole a los juegos y deportes tradicionales la importancia que requiere a través de la creación de una <strong>Dirección General de Deportes Autóctonos</strong>, coordinada por Lorena Hernández.</p>
<p><strong>La AEJeST: una red de redes</strong></p>
<p>La Asociación Europea de Juegos y Deportes Tradicionales (AEJeST) es una entidad no gubernamental creada en el año 2001 y está integrada por una una red de redes de diferentes instituciones europeas en torno al juego y al deporte tradicional. Se trata de<strong> 99 organizaciones</strong> educativas (universidades, escuelas de formación), federaciones, asociaciones deportivas, asociaciones culturales, museos y personas sensibles con este tipo de actividades motrices de ocio y recreación, algunas de ellas con carácter ritual, que tienen su origen en la identidad local.</p>
<p>Países como Francia, Bélgica, Portugal, Italia, Polonia, Rumanía, Bulgaria, Hungría, Chipre, Grecia u Holanda forman parte de la AEJeST, que está reconocida por la UNESCO. a través del Comité Intergubernamental para la Educación Física y el Deporte la (CIGEPS), y es una de las entidades fundadoras de la Asociación Internacional de Juegos y Deportes Tradicionales (ITSGA), representada por organizaciones de África, Asia, América y Europa.</p>
<p>En Canarias son miembros de esta asociación europea la Federación de Vela Latina Canaria de Botes, la Federación Canaria de Barquillos de Vela Latina, la Federación de Salto del Pastor Canario, la Federación de Juego del Palo Canario, la de Lucha del Garrote Canario, la Federación Canaria de Bola y Petanca y la Federación de Lucha Canaria, además de Rafael Lucholo a título individual y el Colectivo Universitario de Palo Canario.</p>
<p>Celebrar la historia de la competición de los deportes y juegos motores autóctonos y tradicionales de Europa en convivencia con los de Canarias reviste especial importancia para la Consejería que dirige Poli Suárez, teniendo en cuenta que la promoción, la divulgación y el conocimiento de la identidad deportiva canaria hacia el exterior es una de las líneas estratégicas de la presente legislatura en materia de deportes.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/canarias-sede-aejest/' title='Canarias sede AEJEST Tag' class='canarias-sede-aejest'>Canarias sede AEJEST</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/deportes-autoctonos-y-juegos-tradicionales/' title='Deportes Autóctonos y Juegos Tradicionales Tag' class='deportes-autoctonos-y-juegos-tradicionales'>Deportes Autóctonos y Juegos Tradicionales</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/direccion-general-de-deportes-autoctonos/' title='Dirección General de Deportes Autóctonos Tag' class='direccion-general-de-deportes-autoctonos'>Dirección General de Deportes Autóctonos</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Más de 50 docentes ‘aprenden’ las claves educativas de acompañamiento en situaciones de crisis</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/mas-de-50-docentes-aprenden-las-claves-educativas-de-acompanamiento-en-situaciones-de-crisis/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:52:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Dirección General de Ordenación de las Enseñanzas]]></category>
		<category><![CDATA[educación]]></category>
		<category><![CDATA[Inclusión e Innovación]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118060</guid>

					<description><![CDATA[La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias continúa con las acciones incluidas en el protocolo diseñado en el inicio de curso para el alumnado de los centros afectados por el incendio de Tenerife Más de 50 docentes de centros educativos de todas las etapas formativas pertenecientes al Centro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias continúa con las acciones incluidas en el protocolo diseñado en el inicio de curso para el alumnado de los centros afectados por el incendio de Tenerife</p></blockquote>
<p><strong>Más de 50 docentes de centros educativos de todas las etapas formativas pertenecientes al Centro de Profesorado Norte de Tenerife han participado esta semana en la actividad formativa ‘Cuando el dolor y las pérdidas de Colores vienen a la escuela. Claves educativas y psicopedagógicas para acompañar situaciones de muerte, pérdida y duelo en las escuelas’.</strong></p>
<p>La iniciativa da continuidad al proyecto<a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/los-centros-escolares-afectados-movilizan-respuestas-educativas-frente-al-incendio-en-tenerife/"> ‘Movilizando respuestas educativas frente al incendio de Tenerife’</a>, que la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias ha puesto en marcha para construir de manera colaborativa las soluciones necesarias para la recuperación, normalización y fortalecimiento de estas comunidades educativas frente a los efectos psicosociales de la catástrofe.</p>
<p>‘Movilizando respuestas educativas frente al incendio de Tenerife’ parte de la Dirección General de Ordenación de las Enseñanzas, Inclusión e Innovación. Se trata del protocolo de actuación y acompañamiento que se diseñó al inicio del curso para el alumnado de las zonas afectadas por el incendio, que tiene a la normalidad que aporta del día a día de los colegios como punto de origen para la recuperación saludable y resiliente de la población infantil y adolescente. Una línea de trabajo que tendrá continuidad con un proyecto aún más amplio y ambicioso para formar a los y las estudiantes en materia de <a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/todos-los-centros-educativos-de-canarias-plantaran-un-arbol-el-dia-29-para-contrarrestar-el-incendio-de-tenerife/">prevención de incendios y reforestación</a>.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/direccion-general-de-ordenacion-de-las-ensenanzas/' title='Dirección General de Ordenación de las Enseñanzas Tag' class='direccion-general-de-ordenacion-de-las-ensenanzas'>Dirección General de Ordenación de las Enseñanzas</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/educacion/' title='educación Tag' class='educacion'>educación</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/inclusion-e-innovacion/' title='Inclusión e Innovación Tag' class='inclusion-e-innovacion'>Inclusión e Innovación</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Gobierno dedica dos millones de euros a promover las federaciones canarias y la tecnificación deportiva</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-gobierno-dedica-dos-millones-de-euros-a-promover-las-federaciones-canarias-y-la-tecnificacion-deportiva/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:34:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Ayudas Federaciones]]></category>
		<category><![CDATA[deporte canario]]></category>
		<category><![CDATA[Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=118055</guid>

					<description><![CDATA[Unas 42 entidades asociativas deportivas recibirán estas subvenciones destinadas a impulsar la actividad que desarrollan en el archipiélago “Facilitarles el funcionamiento y el desarrollo de su actividad” es una de las líneas prioritarias de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes que dirige Poli Suárez La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Unas 42 entidades asociativas deportivas recibirán estas subvenciones destinadas a impulsar la actividad que desarrollan en el archipiélago</p>
<p>“Facilitarles el funcionamiento y el desarrollo de su actividad” es una de las líneas prioritarias de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes que dirige Poli Suárez</p></blockquote>
<p><strong>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, en su decidida apuesta por impulsar el deporte federado, adjudicará 1.950.000 euros en ayudas para financiar el desarrollo de las competencias, gastos de funcionamiento y puesta en marcha de programas por parte de las entidades asociativas del archipiélago, así como a tecnificación deportiva.</strong></p>
<p>La cuantía con la que la Consejería que dirige Poli Suárez subvencionará a las<strong> federaciones deportivas canarias asciende a 1.800.000 euros</strong>, con importes que alcanzan en algunos casos más de 100.000 euros, adjudicados mediante concurrencia competitiva. Unas 42 entidades asociativas recibirán estas ayudas para, entre otras cuestiones, modernizar sus programas, dar un mejor servicio a sus asociados y organizar actividades y competiciones deportivas oficiales.</p>
<p>Numerosas federaciones se han beneficiado en modalidades tan importantes como el automovilismo, atletismo, balonmano, voleibol, deportes acuáticos o deportes de contacto, entre otras muchas. “Sabemos de la importancia de su trabajo y cuentan con nuestro compromiso inexcusable para facilitarles el funcionamiento y el desarrollo de su actividad” apunta el viceconsejero de la Actividad Física y Deportes, Ángel Sabroso.</p>
<p>Por otra parte, se dedicará una línea de ayudas al desarrollo de programas de tecnificación deportiva que permitan detectar, seleccionar y diseñar planes de preparación específicos para talentos deportivos de las islas, “fundamental también para que el deporte canario siga siendo motivo de orgullo y alegrías para todos los que lo seguimos”, destaca Sabroso. A este fin<strong> se destinarán 150.000 euros</strong>, una ayuda con la que el área regional de Deportes promueve la<strong> formación de deportistas de alto rendimiento por parte de las federaciones canarias</strong>.</p>
<p><strong>Objetivo estratégico</strong></p>
<p><strong>Impulsar el deporte federado de la mano de las federaciones, clubes y deportistas</strong> es una de las líneas estratégicas para la actual legislatura que el área regional de Deportes, que dirige Poli Suárez, llevará a cabo a través de diversas actuaciones, entre ellas, la renovación del sistema de subvenciones.</p>
<p>A ella se suma la línea de <strong>subvenciones de desplazamientos</strong>, una de las más importantes que el Gobierno destina al deporte, una partida que se ha incrementado en los últimos meses para atender a las necesidades de los deportistas canarios, con un gasto de cinco millones de euros dedicados a este fin.</p>
<p>Por otra parte, el <strong>nuevo protocolo de colaboración entre el Gobierno de Canarias y la Federación Canaria de Fútbol</strong> supondrá una ayuda de 1.400.000 para agilizar los gastos de desplazamiento y los trámites de las subvenciones que se conceden para los equipos canarios durante la temporada 2023/2024. Un convenio en el que se está trabajando en los últimos meses para aplicarlo a otras modalidades en Canarias como baloncesto, balonmano o voleibol.</p>
<p>Potenciar políticas transversales entre Deportes y otras áreas del Gobierno de Canarias como Sanidad, Educación, Turismo, Cultura o Hacienda; poner énfasis en el en valor de la actividad física y el deporte vinculándolo a la igualdad, la familia o la sostenibilidad; además de fortalecer los deportes y juegos autóctonos y tradicionales, son algunas de las líneas estratégicas del actual Gobierno. “En definitiva, -sentencia el viceconsejero- continuamos demostrando el compromiso de este nuevo ejecutivo con nuestros deportistas y el conjunto del mundo deportivo en nuestra comunidad. Seguiremos trabajando sin descanso”.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/ayudas-federaciones/' title='Ayudas Federaciones Tag' class='ayudas-federaciones'>Ayudas Federaciones</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/deporte-canario/' title='deporte canario Tag' class='deporte-canario'>deporte canario</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/viceconsejeria-de-la-actividad-fisica-y-deportes/' title='Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes Tag' class='viceconsejeria-de-la-actividad-fisica-y-deportes'>Viceconsejería de la Actividad Física y Deportes</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Deportes lanza recomendaciones por la ola de calor durante el puente</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/deportes-lanza-recomendaciones-por-la-ola-de-calor-durante-el-puente/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 12 Oct 2023 11:38:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Actividad Física]]></category>
		<category><![CDATA[Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[deporte canario]]></category>
		<category><![CDATA[DEPORTES]]></category>
		<category><![CDATA[Recomendaciones deportistas]]></category>
		<category><![CDATA[Viceconsejería de la Actividad Física y el Deporte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117995</guid>

					<description><![CDATA[Reducir la actividad física, sobre todo en horas centrales del día, mantenerse hidratados, evitar las comidas copiosas y no realizar actividades de alta intensidad en solitario “Son recomendaciones básicas que pueden marcar la diferencia entre la salud y un golpe de calor, o algo peor” destaca el viceconsejero de la Actividad Física y Deporte, Ángel [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Reducir la actividad física, sobre todo en horas centrales del día, mantenerse hidratados, evitar las comidas copiosas y no realizar actividades de alta intensidad en solitario</p>
<p>“Son recomendaciones básicas que pueden marcar la diferencia entre la salud y un golpe de calor, o algo peor” destaca el viceconsejero de la Actividad Física y Deporte, Ángel Sabroso</p></blockquote>
<p><strong>Desde la consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deporte, que dirige Poli Suárez, se han adoptado en estos últimos días <a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/canarias-suspende-las-clases-este-miercoles-y-el-viernes-debido-a-la-situacion-meteorologica/">decisiones para la comunidad educativa</a> para evitar a los más pequeños padecer los peores efectos de la ola de calor en las aulas, suspendiendo las clases para los días 11 y 13 de octubre. </strong></p>
<p>En la misma línea, desde la <strong>Viceconsejería de la Actividad Física y Deporte</strong> se han lanzado unas recomendaciones a la comunidad deportiva de Canarias para que se protejan del calor que continuará asolando el archipiélago al menos hasta el sábado. Además de <a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-gobierno-recomienda-aplazar-los-eventos-deportivos-populares-no-federados-por-las-altas-temperaturas/">instar al aplazamiento de las pruebas deportivas de carácter popular</a> que estuvieran previstas, sobre todo las dirigidas a la población de mayor y menor edad, Deporte Canario está lanzando a través de sus canales de comunicación diversas recomendaciones para la ejercitación física durante esta ola de calor. “Son recomendaciones básicas pero que pueden marcar la diferencia entre la salud y un golpe de calor, o algo peor” destaca el viceconsejero, Ángel Sabroso.</p>
<p>Entre las citadas medidas destacan, en primer lugar, reducir la actividad física de todos aquellos deportistas no profesionales, así como evitar realizar tanto actividades deportivas, como esfuerzos físicos, durante las horas más calurosas del día. En caso de que la práctica deportiva sea de intensidad elevada, se recomienda no hacerla en solitario. En la medida de lo posible, lo mejor es evitar practicar deporte en el exterior, sobre todo si supone exposición al sol y durante los momentos centrales del día. En caso de no poder realizarse en interior, es importante cubrir la cabeza siempre que se esté expuesto al sol y utilizar ropa fresca, ancha y de colores claros.</p>
<p>Es fundamental también mantener una hidratación adecuada, bebiendo agua en pequeñas cantidades de forma constante a lo largo del día e intensificarlo durante la práctica deportiva. Durante lo que dure el calor, y más aún si vamos a realizar algún deporte, se recomienda comer ligero y preferiblemente alimentos frescos, frutas y ensaladas.</p>
<p>“Se trata de protegernos nosotros mismos, cuidando de nuestra salud sin tener que renunciar a la práctica deportiva, sólo adaptando nuestra rutina mientras continúen estas temperaturas extremas” manifestó Sabroso.</p>
<p>La Viceconsejería está en permanente contacto con las federaciones deportivas regionales de toda Canarias para prestar el apoyo y asesoramiento que puedan precisar en sus competiciones oficiales previstas para este puente.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/deporte-canario/' title='deporte canario Tag' class='deporte-canario'>deporte canario</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/deportes/' title='DEPORTES Tag' class='deportes'>DEPORTES</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/recomendaciones-deportistas/' title='Recomendaciones deportistas Tag' class='recomendaciones-deportistas'>Recomendaciones deportistas</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/viceconsejeria-de-la-actividad-fisica-y-el-deporte/' title='Viceconsejería de la Actividad Física y el Deporte Tag' class='viceconsejeria-de-la-actividad-fisica-y-el-deporte'>Viceconsejería de la Actividad Física y el Deporte</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Educación estrecha la colaboración con el municipio de Tacoronte para mejorar las infraestructuras educativas</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/educacion-estrecha-la-colaboracion-con-el-municipio-de-tacoronte-para-mejorar-las-infraestructuras-educativas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 13:48:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Consejería de Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Infraestructuras educativas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117971</guid>

					<description><![CDATA[La Consejería que dirige Poli Suárez acometerá este año varias actuaciones en los IES Óscar Domínguez y Barranco Las Lajas, así como en el CEIP Ernesto Castro Fariña El director general de Infraestructuras y Equipamientos, Fernando Miñarro, continúa los encuentros con las corporaciones locales para dar una respuesta conjunta a las necesidades de las dotaciones [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>La Consejería que dirige Poli Suárez acometerá este año varias actuaciones en los IES Óscar Domínguez y Barranco Las Lajas, así como en el CEIP Ernesto Castro Fariña</p>
<p>El director general de Infraestructuras y Equipamientos, Fernando Miñarro, continúa los encuentros con las corporaciones locales para dar una respuesta conjunta a las necesidades de las dotaciones escolares</p></blockquote>
<p><strong>El director general de Infraestructuras y Equipamientos del Gobierno de Canarias, Fernando Miñarro, se reunió con la alcaldesa del municipio tinerfeño de Tacoronte, Sandra Izquierdo, y su equipo para informarles del nuevo plan de modernización que la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes está llevando a cabo para mejorar las infraestructuras educativas de todas las islas.</strong></p>
<p>Entre los proyectos que se abordaron, destaca el techado de la cancha deportiva del IES Óscar Domínguez, ubicado en la calle Teobaldo Power, del que se puso en conocimiento al Ayuntamiento de la adjudicación inmediata del contrato de obra para el comienzo de los trabajos en el plazo de un mes. Además, desde la Consejería se impulsará el acondicionamiento de la carpintería interior del IES Barranco Las Lajas.</p>
<p>En esta primera toma de contacto, Miñarro, tras conocer la situación actual de los centros educativos de Tacoronte, puso a disposición de los responsables municipales y la comunidad educativa de la localidad toda la colaboración desde la Consejería para llevar a cabo las medidas que se requieran. Entre otras actuaciones, se hará cargo de la redacción este año del proyecto de techado de la cancha del CEIP Ernesto Castro Fariña.</p>
<p>Asimismo, tanto la Consejería como el Ayuntamiento acordaron la importancia de<strong> articular mecanismos de colaboración y financiación</strong> para dar una respuesta adecuada a las carencias de otros centros educativos de Tacoronte, como la impermeabilización del IES Los Naranjeros o las necesidades estructurales del CEIP Emeterio Gutiérrez Albelo.</p>
<p><strong>Atender las demandas locales</strong></p>
<p>Esta reunión se enmarca en una serie de encuentros de carácter institucional que la Consejería que dirige Poli Suárez está manteniendo con las corporaciones locales con el fin de conocer de primera mano la realidad de las instalaciones escolares, reforzar la colaboración entre administraciones y trazar un calendario de actuaciones a corto y medio plazo encaminado a mejorar la calidad educativa de cada municipio.</p>
<p>El encuentro con el equipo de la Dirección General de Infraestructuras y Equipamientos contó también con la asistencia del segundo teniente de alcalde y concejal de Obras y Servicios de Tacoronte, José Caro, y los concejales de Urbanismo y Educación, Tarsis Morales y Raquel Torres respectivamente, quienes demandaron “una mayor atención para dar respuesta a los principales problemas de colegios e institutos del municipio”.</p>
<p>Desde la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes se han puesto en marcha las articulaciones necesarias para <strong>fortalecer la relación con todos los municipios de las Islas</strong>, de manera que se pueda consolidar una red de colaboración entre administraciones para renovar, ampliar y dotar las infraestructuras educativas de los recursos necesarios para una educación accesible, segura, sostenible y de calidad.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/consejeria-de-educacion/' title='Consejería de Educación Tag' class='consejeria-de-educacion'>Consejería de Educación</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/infraestructuras-educativas/' title='Infraestructuras educativas Tag' class='infraestructuras-educativas'>Infraestructuras educativas</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Gobierno recomienda aplazar los eventos deportivos populares no federados por las altas temperaturas</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-gobierno-recomienda-aplazar-los-eventos-deportivos-populares-no-federados-por-las-altas-temperaturas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 13:21:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[actividad física]]></category>
		<category><![CDATA[alerta por altas temperaturas]]></category>
		<category><![CDATA[deporte canario]]></category>
		<category><![CDATA[DEPORTES]]></category>
		<category><![CDATA[eventos deportivos populares]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117846</guid>

					<description><![CDATA[La Consejería de Educación Formación Profesional, Actividad Física y Deportes pide extremar las precauciones y seguir los consejos de las autoridades sanitarias en la práctica deportiva El Gobierno de Canarias, a través de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, recomienda la suspensión de los eventos deportivos de carácter popular, no federados, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>La Consejería de Educación Formación Profesional, Actividad Física y Deportes pide extremar las precauciones y seguir los consejos de las autoridades sanitarias en la práctica deportiva</p></blockquote>
<p><strong>El Gobierno de Canarias, a través de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, recomienda la suspensión de los eventos deportivos de carácter popular, no federados, así como extremar las precauciones y seguir los consejos de las autoridades sanitarias en la práctica de la actividad física y deportiva con el objeto de reducir los efectos para la salud asociados a las temperaturas excesivas.</strong></p>
<p>“Es por el bien de todos, es por la seguridad de todos -explicó <strong>Poli Suárez</strong>&#8211; porque estas altas temperaturas, y el aire que estamos respirando debido a la calima, <strong>hacen difícil la práctica deportiva</strong> con las condiciones que los y las deportistas de Canarias merecen”.</p>
<p>Todo ello teniendo en cuenta los avisos por la previsión de situaciones de alerta incluidos en el <a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/sanidad-extiende-los-avisos-por-riesgo-para-la-salud-por-altas-temperaturas-3/">Plan de Actuaciones Preventivas de los Efectos del Exceso de Temperaturas en la Salud en las islas</a>, emitido por la Consejería regional de Sanidad, a través de la Dirección General de Salud Pública, en colaboración con la Agencia Española de Meteorología AEMET.</p>
<p>Entre ellas, se recomienda reducir la actividad física y evitar practicar deportes al aire libre en las horas centrales del día, o beber agua o líquidos con frecuencia, aunque no se sienta sed y con independencia de la actividad física que se realice.</p>
<p>Desde la Consejería se recuerda que <strong>corresponde a las federaciones deportivas</strong> dar las instrucciones que consideren oportunas en la organización de las competiciones incluidas en el ámbito de sus competencias, tanto las que se desarrollan al aire libre como las que esté previsto realizar en pabellones o recintos cerrados.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/actividad-fisica/' title='actividad física Tag' class='actividad-fisica'>actividad física</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/alerta-por-altas-temperaturas/' title='alerta por altas temperaturas Tag' class='alerta-por-altas-temperaturas'>alerta por altas temperaturas</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/deporte-canario/' title='deporte canario Tag' class='deporte-canario'>deporte canario</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/deportes/' title='DEPORTES Tag' class='deportes'>DEPORTES</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/eventos-deportivos-populares/' title='eventos deportivos populares Tag' class='eventos-deportivos-populares'>eventos deportivos populares</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Canarias suspende las clases este miércoles y el viernes debido a la situación meteorológica</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/canarias-suspende-las-clases-este-miercoles-y-el-viernes-debido-a-la-situacion-meteorologica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Oct 2023 10:37:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Formación Profesional]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117801</guid>

					<description><![CDATA[La medida afecta a todo el alumnado y al personal, así como a la actividad lectiva y no lectiva de centros públicos, concertados y privados El Gobierno de Canarias, a través de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deporte que dirige Poli Suárez, ha decretado con carácter urgente la suspensión de la [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>La medida afecta a todo el alumnado y al personal, así como a la actividad lectiva y no lectiva de centros públicos, concertados y privados</p></blockquote>
<p><strong>El Gobierno de Canarias, a través de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deporte que dirige Poli Suárez, ha decretado con carácter urgente la suspensión de la actividad lectiva y extraescolar de este miércoles 11 y viernes 13 de octubre en los centros educativos de enseñanza no universitaria del Archipiélago debido a la situación de prealerta por altas temperaturas.</strong></p>
<p>La medida afecta a todo el alumnado y al personal así como a la actividad lectiva y no lectiva de centros públicos, concertados y privados.</p>
<p>En declaraciones a los medios, el consejero Poli Suárez recordó que Canarias se encuentra en situación de prealerta por altas temperaturas y calima y en alerta máxima por riesgo de incendios forestales. “Es por tanto<strong> una responsabilidad que hemos asumido que nos obliga a actuar</strong>”, prosiguió. “Queremos darle<strong> prioridad y seguridad a todas las niñas y niños de Canarias</strong>”.</p>
<p>“Esta es una decisión que adoptamos por responsabilidad después de muchas horas de trabajo, de muchas horas de análisis, y se suspenden las clases porque ya la situación en muchos centros de Canarias es insostenible”, añadió en este sentido el consejero, quien explicó que ha estado estos días en contacto con diferentes colectivos de la comunidad educativa, desde centros, ampas y sindicatos.</p>
<p>Suárez explicó asimismo que se trabaja con las direcciones generales de Emergencias y Seguridad y de Salud Pública del Ejecutivo regional en el <strong>diseño de un protocolo de actuación</strong> en los centros educativos de la comunidad autónoma para cuando se produzcan temperaturas altas como las que afectan a las islas en la actualidad.</p>
<p>Con esta iniciativa, la Consejería de Educación pretende dar <strong>una respuesta coordinada y organizada a las comunidades educativas</strong>, activando estrategias y medidas preventivas con el objeto de que los centros puedan actuar ante episodios excepcionales como los que estamos viviendo en esta fechas.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Concluidas las obras de mejora de acceso y remodelación del CEO Leoncio Rodríguez en El Rosario</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/concluidas-las-obras-de-mejora-de-acceso-y-remodelacion-del-ceo-leoncio-rodriguez-en-el-rosario/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Oct 2023 12:40:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117719</guid>

					<description><![CDATA[El director general de Infraestructuras y Equipamientos, Fernando Miñarro, acude a varias instalaciones educativas del municipio para impulsar una rehabilitación adecuada a la demanda existente La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, que dirige Poli Suárez, y el Ayuntamiento de El Rosario, en Tenerife, han finalizado las obras [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>El director general de Infraestructuras y Equipamientos, Fernando Miñarro, acude a varias instalaciones educativas del municipio para impulsar una rehabilitación adecuada a la demanda existente</p></blockquote>
<p><strong>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, que dirige Poli Suárez, y el Ayuntamiento de El Rosario, en Tenerife, han finalizado las obras de mejora de acceso y proyecto de remodelación del CEO Leoncio Rodríguez. Los trabajos, que tienen como objetivo dotar al centro de unos equipamientos adaptados a las necesidades de la comunidad educativa, han contado con un presupuesto de 341.110 euros.</strong></p>
<p>El <strong>director general de Infraestructuras y Equipamientos, Fernando Miñarro</strong>, pudo comprobar la finalización de las obras en una una visita al centro en la que estuvo acompañado por el alcalde del municipio, Escolástico Gil, la primera teniente de alcalde, Fátima Gutiérrez, el concejal de Urbanismo, Juan Jesús del Rosario, la concejala de Educación, Esther García, y técnicos de la Consejería.</p>
<p>La reforma de las instalaciones educativas ha sido fruto de un <strong>convenio de cooperación suscrito entre la Consejería de Educación y el Ayuntamiento de El Rosario</strong> mediante el cual se ha dotado al centro de una reforma integral que ha dado respuesta a las demandas de la comunidad escolar, integrada por 250 personas, entre alumnado, profesores y personal administrativo, que llevaban esperando más de 15 años por esta actuación, según fuentes municipales.</p>
<p>Los trabajos realizados en el marco de este convenio han consistido en la reforma del muro de contención que separa la instalación educativa del campo de fútbol Maximino Bacallado; el saneamiento y aislamiento acústico del comedor, la reforma de la biblioteca, la instalación de dos ascensores exteriores para los módulos de infantil y de primaria y secundaria, la cubierta del pasillo de acceso desde la calle Víctor Zurita; el trastejado y la reimpermeabilización de las cubiertas; la reposición de la carpintería interior; la jardinería exterior así como el acondicionamiento de la cancha deportiva para que se puedan desarrollar actividades físicas como fútbol sala, baloncesto, minibasket y voleibol.</p>
<p>Las obras han tenido un presupuesto total de 341.110 euros aportados por la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, mientras que el Ayuntamiento de El Rosario se ha hecho cargo de la contratación y ejecución de los trabajos.</p>
<p><strong>Atender las necesidades del CEIP San Isidro</strong></p>
<p>La jornada continuó con una<strong> visita al CEIP San Isidro, en El Chorrillo</strong>, para revisar las carencias que presenta y que han sido incluidas en la memoria técnica de la obra redactada por la Oficina Técnica municipal. Allí, el director general de Infraestructuras y Equipamientos, Fernando Miñarro, y su equipo técnico comprobaron las necesidades en materia de vallado, mejora de accesibilidad con la instalación de un ascensor, la legalización de la instalación de baja tensión y la construcción de un pequeño huerto urbano.</p>
<p>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias se comprometió a impulsar la ejecución del proyecto valorado en 616.399,16 euros para la mejora de las instalaciones de este centro educativo de El Rosario para que sus usuarios puedan tener la mejor educación posible.</p>
<p><a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/la-consejeria-de-educacion-impulsa-los-tramites-para-la-reforma-del-cee-hermano-pedro/"><strong>Renovar y ampliar las infraestructuras educativas</strong></a> estableciendo<a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/educacion-y-el-ayuntamiento-de-el-pinar-acometen-la-instalacion-de-la-cubierta-del-polideportivo-del-ceip-taibique/"><strong> convenios de colaboración entre diferentes administraciones</strong></a> es una de las líneas estratégicas del actual Gobierno. En este sentido, la Consejería que dirige Poli Suárez está inmersa en la revisión de la situación actual de las dotaciones escolares así como en el diseño de un plan de modernización que permita que todas las islas cuenten con centros educativos accesibles, seguros, sostenibles y ajustados a las necesidades particulares de cada territorio.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Poli Suárez aborda con la Confederación Canaria de Empresarios estrategias para impulsar la FP en las Islas</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/poli-suarez-aborda-con-la-confederacion-canaria-de-empresarios-estrategias-para-impulsar-la-fp-en-las-islas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 15:00:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Formación Profesional]]></category>
		<category><![CDATA[Confederación Canaria de Empresarios]]></category>
		<category><![CDATA[FP Dual]]></category>
		<category><![CDATA[Poli Suárez]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117731</guid>

					<description><![CDATA[El consejero regional de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes visitó la sede de las organizaciones empresariales para informarles de los objetivos de su departamento y conocer sus demandas El consejero de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, Poli Suárez, se reunió este viernes con la Confederación Canaria de Empresarios al objeto de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>El consejero regional de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes visitó la sede de las organizaciones empresariales para informarles de los objetivos de su departamento y conocer sus demandas</p></blockquote>
<p><strong>El consejero de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, Poli Suárez, se reunió este viernes con la Confederación Canaria de Empresarios al objeto de consensuar objetivos y líneas estratégicas para garantizar el impulso de la Formación Profesional del Archipiélago y, en particular, de la modalidad dual</strong>.</p>
<p>Al encuentro, que tuvo lugar en la sede de las organizaciones empresariales en Las Palmas de Gran Canaria, también asistieron el viceconsejero de Formación Profesional y Cualificaciones Profesionales, Francisco Rodríguez, y el director general de Cualificaciones Profesionales, Alfredo Espinosa. El consejero agradeció al presidente de la CCE, Pedro Ortega, la celebración de estas reuniones “esenciales para conocer las necesidades del empresariado, ya que <strong>las empresas son las verdaderas generadoras de empleo</strong>”.</p>
<p>“Encuentros como este permiten poner en marcha<strong> líneas de colaboración</strong> que mejoren la inserción de los profesionales de la FP”, afirmó el consejero, para quien la “apuesta” del Gobierno de Canarias por la Formación Profesional es uno de los<a href="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/fernando-clavijo-destaca-el-valor-incuestionable-de-la-fp-para-el-futuro-de-canarias/"> objetivos prioritarios en la actual legislatura</a>.</p>
<p>Durante la reunión, el consejero se refirió, entre otras líneas estratégicas, a la colaboración público-privada como herramienta fundamental para equilibrar oferta y demanda, la ampliación de la oferta formativa de las islas no capitalinas o la creación de nuevos centros integrados de formación profesional.</p>
<p>Además, anunció una <strong>política de integración de la FP en el tejido empresarial de las Islas</strong>, de manera que se convierta no solo en una inversión rentable, sino en una etapa que posicione a Canarias como plataforma exportadora de innovación y conocimiento.</p>
<p><strong>ICSE</strong></p>
<p>Antes de su visita a la CCE, el consejero acudió también en Las Palmas de Gran Canaria a una de las sedes de ICSE con cuyos responsables, incluido su presidente, José Domingo Martín, también mantuvo un encuentro al que, telemáticamente, se sumaron los alumnos de la entidad.</p>
<p>Entre los temas abordados, la necesaria colaboración público-privada para una oferta variada y de calidad en FP, el desarrollo en Canarias de la Ley 3/2022 y del Real Decreto 659/2003, la implantación de la FP Dual, la exportación de estas enseñanzas en el extranjero o la creación de entornos integrados de educación superior así como el desarrollo de proyectos de investigación junto a la Universidad Fernando Pessoa Canarias, cuyo rector, Antonio Rodríguez, estuvo también presente.</p>
<p>El Instituto Canario de Sicología y Educación nació a primeros de los años 80 del siglo pasado con el objetivo de promocionar el desarrollo y la difusión del conocimiento en Canarias así como de favorecer la inserción laboral. Hoy en día, es todo un referente educativo en las Islas, con instalaciones modernas, tecnológicamente avanzadas y sostenibles.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/confederacion-canaria-de-empresarios/' title='Confederación Canaria de Empresarios Tag' class='confederacion-canaria-de-empresarios'>Confederación Canaria de Empresarios</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/formacion-profesional/' title='Formación Profesional Tag' class='formacion-profesional'>Formación Profesional</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/fp-dual/' title='FP Dual Tag' class='fp-dual'>FP Dual</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/poli-suarez/' title='Poli Suárez Tag' class='poli-suarez'>Poli Suárez</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Canarias acoge el partido de clasificación para el Eurobasket 2025 de la Selección Femenina de Baloncesto</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/canarias-acoge-el-partido-de-clasificacion-para-el-eurobasket-2025-de-la-seleccion-femenina-de-baloncesto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 12:52:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Eurobasket]]></category>
		<category><![CDATA[Selección Femenina de Baloncesto]]></category>
		<category><![CDATA[Viceconsejería de Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117575</guid>

					<description><![CDATA[El encuentro que enfrentará al equipo de Miguel Méndez contra Austria tendrá lugar el domingo 12 de noviembre, en el Pabellón Santiago Martín El viceconsejero regional de la Actividad Física y el Deporte, Ángel Sabroso, celebra que el Archipiélago vuelva a ser referente de eventos de carácter nacional e internacional El Pabellón de Deportes de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>El encuentro que enfrentará al equipo de Miguel Méndez contra Austria tendrá lugar el domingo 12 de noviembre, en el Pabellón Santiago Martín</p>
<p>El viceconsejero regional de la Actividad Física y el Deporte, Ángel Sabroso, celebra que el Archipiélago vuelva a ser referente de eventos de carácter nacional e internacional</p></blockquote>
<p><strong>El Pabellón de Deportes de Tenerife Santiago Martín será sede el domingo 12 de noviembre, a las 12:00 horas, del segundo encuentro de clasificación para el Europeo de 2025 que la Selección Española Absoluta Femenina de Baloncesto disputará contra Austria. El partido cuenta, entre otros, con el apoyo del Gobierno de Canarias a través de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes.</strong></p>
<p>La Selección Femenina inicia su camino al <strong>Eurobasket de 2025</strong> dentro de un mes con la primera Ventana de clasificación en la que disputará dos partidos. El jueves 9 de noviembre jugarán en Croacia contra la Selección local, a las 18 horas, y <strong>el domingo 12 contra Austria en el Pabellón de Deportes de Tenerife Santiago Martín</strong>, a las 12 horas. Ambos partidos podrán seguirse en directo en <strong>Teledeporte</strong>. Las entradas se pondrán a la venta en los próximos días en la web oficial de la FEB.</p>
<p>Para conseguir el billete al Europeo la Selección dirigida por Miguel Méndez tendrá que disputar dos ventanas más en noviembre de 2024 y febrero de 2025, en donde también se enfrentará a los Países Bajos, tercer rival del Grupo A en el que ha quedado encuadrada.</p>
<p>El viceconsejero de la Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, <strong>Ángel Sabroso</strong>, ha puesto en valor que la Federación Española de Baloncesto haya elegido de nuevo el Archipiélago, “que<strong> vuelve a ser referente en materia deportiva de eventos de carácter nacional</strong>”, después de haber celebrado este fin de semana la Supercopa de España LF Endesa en Las Palmas de Gran Canaria, “y en esta ocasión de carácter internacional”, fruto de la “iniciativa conjunta de las distintas administraciones canarias”.</p>
<p>La Selección, vigente Subcampeona de Europa, vuelve a la capital canaria cinco años después, t<strong>ras jugar en el Santiago Martín la Copa del Mundo</strong> en la que se alzaron con el Bronce. Allí podremos ver el primer partido de la historia que enfrentará a la Selección Española con Austria.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/eurobasket/' title='Eurobasket Tag' class='eurobasket'>Eurobasket</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/seleccion-femenina-de-baloncesto/' title='Selección Femenina de Baloncesto Tag' class='seleccion-femenina-de-baloncesto'>Selección Femenina de Baloncesto</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/viceconsejeria-de-actividad-fisica-y-deportes/' title='Viceconsejería de Actividad Física y Deportes Tag' class='viceconsejeria-de-actividad-fisica-y-deportes'>Viceconsejería de Actividad Física y Deportes</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Educación y el Comisionado del REF trabajan ya para formar a los alumnos sobre la fiscalidad especial de Canarias</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/educacion-y-el-comisionado-del-ref-trabajan-ya-para-formar-a-los-alumnos-sobre-la-fiscalidad-especial-de-canarias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nieves Nuria García]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 12:43:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comisionado del Régimen Económico y Fiscal de Canarias]]></category>
		<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Comisionado del REF]]></category>
		<category><![CDATA[educación]]></category>
		<category><![CDATA[José Ramón Barrera]]></category>
		<category><![CDATA[Poli Suárez]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117572</guid>

					<description><![CDATA[Poli Suárez y José Ramón Barrera se proponen llevar a las aulas el acervo histórico del fuero canario con contenidos didácticos adaptados a cada nivel educativo La fiscalidad diferenciada de las Islas se enseñará en las aulas de los centros educativos de todo el Archipiélago. Ese es el compromiso que han asumido el consejero de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Poli Suárez y José Ramón Barrera se proponen llevar a las aulas el acervo histórico del fuero canario con contenidos didácticos adaptados a cada nivel educativo</p></blockquote>
<p><strong>La fiscalidad diferenciada de las Islas se enseñará en las aulas de los centros educativos de todo el Archipiélago. Ese es el compromiso que han asumido el consejero de Educación, Poli Suárez, y el Comisionado del Régimen Económico y Fiscal (REF) de Canarias, José Ramón Barrera, al acordar poner en marcha un calendario de trabajo conjunto entre las dos áreas del Gobierno de Canarias.</strong></p>
<p>El proyecto pretende<strong> incorporar a los currículos de los distintos niveles de educación obligatoria</strong> un conjunto de contenidos didácticos para que los estudiantes conozcan el devenir económico del Archipiélago, desde que se sumó a la Corona de Castilla, hace cinco siglos. A partir de entonces, las islas han contado siempre con herramientas diferenciadas para impulsar su competitividad y paliar la lejanía e insularidad, que han dado origen al actual REF de Canarias.</p>
<p>“Nuestro fuero fiscal forma parte del acervo histórico y la tradición de Canarias que debemos transmitir a las nuevas generaciones”, recalcó el comisionado convencido de que ese conocimiento será clave para que “la sociedad valore y defienda el status diferenciado que tiene Canarias para situarnos al mismo nivel que el resto de territorios continentales de España y Europa”.</p>
<p>En la misma línea, el consejero de Educación, Poli Suárez, explicó que los equipos técnicos avanzarán a partir de ahora en el desarrollo de un conjunto de acciones que fomenten <strong>un mejor entendimiento de los incentivos tributarios</strong> y las compensaciones con las que cuentan las Islas. “Consideramos que la educación es vital para que los jóvenes conozcan las raíces de Canarias, también desde una óptica tributaria, para que nuestro fuero pase a ser una cuestión de todos”.</p>
<p>Hacer <strong>que la ciudadanía conozca y comprenda el REF de Canarias</strong> es uno de los ambiciosos<strong> objetivos fijados para el Comisionado por el Gobierno de Canarias</strong>. Además de las actividades que se desarrollen en colegios e institutos, el nuevo órgano para la defensa del REF impulsará junto a la Consejería de Universidades distintos planes encaminados a dar mayor protagonismo al estudio de la fiscalidad canaria dentro del ciclo superior de educación.</p>
<p>Una encuesta realizada en 2020 en la Universidad de La Laguna revela que un 96% de sus alumnos no sabe lo que es el Régimen Económico y Fiscal de Canarias. Ante esta realidad, el comisionado del REF, José Ramón Barrera, busca “acercar y explicar con un lenguaje más comprensible nuestro fuero” a los futuros profesionales de las Islas para que “conozcan algo que es un derecho de Canarias, no un privilegio, que marcará el futuro desarrollo de nuestro territorio”.</p>
<p>Otras actividades que el Comisionado del REF apoyará son los certámenes, cursos de especialización y actividades extraescolares. En este sentido, destaca el proyecto<strong> «qué es el REF para ti»</strong>, un <strong>concurso escolar dirigido al alumnado de 3º y 4º de la ESO</strong> (entre 14 y 16 años), que este año celebra su cuarta edición, para la que este mes se abrirán las inscripciones. Desde 2020, el programa divulgativo de la revista La Gaveta Económica busca acercar el REF como la herramienta legal imprescindible para paliar la lejanía geográfica de Canarias de los mercados y centros de producción más importantes del mundo.</p>
<h4 class='tag_section_header'>Etiquetas</h4><ul class='tags'><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/comisionado-del-ref/' title='Comisionado del REF Tag' class='comisionado-del-ref'>Comisionado del REF</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/educacion/' title='educación Tag' class='educacion'>educación</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/jose-ramon-barrera/' title='José Ramón Barrera Tag' class='jose-ramon-barrera'>José Ramón Barrera</a></li><li><a href='https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tag/poli-suarez/' title='Poli Suárez Tag' class='poli-suarez'>Poli Suárez</a></li></ul>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Gobierno participa en unas jornadas de educación inclusiva dentro del proyecto europeo TSI</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/el-gobierno-participa-en-unas-jornadas-de-educacion-inclusiva-dentro-del-proyecto-europeo-tsi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2023 12:45:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117481</guid>

					<description><![CDATA[La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, que dirige Poli Suárez, ha participado en el equipo de trabajo Combatiendo las disparidades en el acceso a la educación inclusiva en Portugal, Italia y España, una actividad enmarcada en el programa Instrumento de Apoyo Técnico (TSI por sus siglas en inglés) de la Agencia Europea de Necesidades Especiales y Políticas Inclusivas. &#160; En las jornadas, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, que dirige Poli Suárez, ha participado en el equipo de trabajo Combatiendo las disparidades en el acceso a la educación inclusiva en Portugal, Italia y España, una actividad enmarcada en el programa Instrumento de Apoyo Técnico (TSI por sus siglas en inglés) de la Agencia Europea de Necesidades Especiales y Políticas Inclusivas.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En las jornadas, que se desarrollaron el pasado 29 de septiembre en el Centro de Profesorado de Las Palmas de Gran Canaria, se abordó, desde la experiencia compartida, la respuesta a nivel escolar ante las desigualdades en el acceso a una educación inclusiva. En ella participaron Marisa Marrero, responsable del Servicio de Inclusión y María A. Calcines, responsable del Servicio de Innovación de la Consejería, quienes estuvieron acompañadas por Mary Kyriazopoulou, Team Leader, y Eloy Rebollo, Country Analyser de la European Agency for Special Needs and Inclusive Education.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Este proyecto aporta una visión que se suma de manera transversal a una herramienta prioritaria para Consejería de Educación: la creación del Servicio de Inclusión, una apuesta por lograr una mayor cohesión social en las aulas. Esta prestación comprende las áreas de Atención a la Diversidad, Igualdad, NEAE y PROA+, con el objeto de responder a la demanda de los y las profesionales, del alumnado y de las familias, y así abordar la inclusión desde las políticas que se diseñen hasta las metodologías y el trabajo diario en las aulas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Programa TSI</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Este programa tiene como objetivo apoyar los esfuerzos de países de la eurozona como Italia, Portugal y España para mejorar sus sistemas y prácticas de educación inclusiva, de tal manera que puedan mejorar el diseño, la coherencia y la calidad de las políticas de educación inclusiva en el ámbito estatal y regional.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El Instrumento de Apoyo Técnico es un programa de la Unión Europea creado para proporcionar a los estados miembros conocimientos técnicos a medida, de tal manera que puedan diseñar y aplicar las reformas ajustadas a sus necesidades. Se trata de un pilar importante de la iniciativa de la UE para ayudar a mitigar las consecuencias económicas y sociales ocasionadas por la crisis de la COVID-19.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El proyecto funcionará en cinco fases y su finalización está prevista para agosto de 2024. La fase actual —la segunda— conlleva la participación de representantes de todas las partes implicadas en talleres y grupos de trabajo para discutir maneras de mejorar la práctica inclusiva, compartir experiencias y dar forma a las recomendaciones propuestas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Por parte de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes participan coordinadoras de la Administración, docentes en activo, directoras y directores de los centros educativos, orientadoras y trabajadoras sociales de los Equipos de Orientación Educativa y Psicopedagógicos (EOEP) de Canarias, representantes de las ampas y el movimiento asociativo, como es el caso de Funcasor y Adislan.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-117482" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_1-300x225.jpeg" alt="" width="300" height="225" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_1-300x225.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_1-768x576.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_1.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /> <img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-117483" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_2-300x225.jpeg" alt="" width="300" height="225" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_2-300x225.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_2-768x576.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_2.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /> <img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-117484" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_3-300x225.jpeg" alt="" width="300" height="225" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_3-300x225.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_3-768x576.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/foto_tsi_3.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tres centros canarios optan a integrarse en la red estatal de centros de excelencia de Formación Profesional</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/tres-centros-canarios-optan-a-integrarse-en-la-red-estatal-de-centros-de-excelencia-de-formacion-profesional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:34:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Formación Profesional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117286</guid>

					<description><![CDATA[La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, que dirige Poli Suárez, ha presentado tres candidaturas de centros de FP para la convocatoria 2023 de ayudas de la red estatal de centros de excelencia, que tiene por objeto impulsar, desde el ámbito educativo, la investigación y la mejora constante de los programas y metodología de los espacios y equipos. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, que dirige Poli Suárez, ha presentado tres candidaturas de centros de FP para la convocatoria 2023 de ayudas de la red estatal de centros de excelencia, que tiene por objeto impulsar, desde el ámbito educativo, la investigación y la mejora constante de los programas y metodología de los espacios y equipos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Se trata de los Centros Integrados de Formación Profesional (CIFP) César Manrique y Virgen de Candelaria en Santa Cruz Tenerife, y Felo Monzón Grau Bassas de Las Palmas de Gran Canaria.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dentro de los sectores productivos en los que se enmarca la convocatoria de este año, el CIFP César Manrique concurre en el ámbito Audiovisual, el Virgen de Candelaria en el de Turismo, mientras que el Felo Monzón Grau Bassas lo hace en la rama de Construcción y Sostenibilidad Energética.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Su selección para integrar la red estatal de centros de excelencia les permitiría convertirse en impulsores de la innovación, la investigación aplicada y el emprendimiento, tanto en Canarias como en el resto del territorio nacional.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Estas propuestas se presentan a la convocatoria de ayudas de carácter nacional en el marco del Plan de Recuperación, Transformación y Resiliencia, y se financian con fondos europeos «Next Generation EU». El Ministerio de Educación y Formación Profesional destinará los planes desarrollados en el marco de estas ayudas un presupuesto de 24 millones de euros, de los que cada proyecto y centro seleccionado recibirá como máximo un millón de euros para la primera fase de esta iniciativa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Tal y como articula la convocatoria, el objetivo es financiar la transformación metodológica y digital de los espacios y equipos del centro, la incorporación de tecnología disruptiva aplicada, la formación del profesorado a nivel estatal, el desarrollo de proyectos de innovación e investigación aplicada o el trabajo en red, entre otros.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Los integrantes de este ecosistema actuarán como creadores de entornos de innovación, sostenibilidad y emprendimiento en el ámbito de la Formación Profesional; colaborarán en la detección de las necesidades de los perfiles profesionales de los sectores productivos, así como en las revisiones curriculares de las ofertas formativas relacionadas y mantendrán una estrecha colaboración con las empresas de su entorno, asociaciones empresariales y sindicales, centros de formación y entidades del tercer sector para convertirse en dinamizadores de la innovación en todo el territorio y promover la internacionalización.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>La FP, un valor para el futuro de Canarias</strong></p>
<p>Esta convocatoria de ámbito nacional puede contribuir a impulsar la Formación Profesional en el Archipiélago, que, como ha manifestado el consejero Poli Suárez, es uno de los objetivos prioritarios para la actual legislatura como elemento de desarrollo económico y cohesión social, acercándose a las demandas y necesidades de los principales sectores productivos de cada una de las ocho islas, tanto en el marco del Plan Canario de Formación Profesional como de la Estrategia Canaria de Formación Dual 2022-2026.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En este sentido, para otorgar a estas enseñanzas la importancia que requieren, se ha creado una Viceconsejería específica para estas enseñanzas, dirigida por Francisco Rodríguez Machado, que a su vez cuenta con la direcciones generales de Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial y Cualificaciones profesionales, coordinadas por Ainhoa Molina y Alfredo David Espinosa, respectivamente.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-117289" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-1-300x169.jpeg" alt="" width="300" height="169" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-1-300x169.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-1-1024x576.jpeg 1024w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-1-768x432.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-1-1536x864.jpeg 1536w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /> <img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-117288" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-300x169.jpeg" alt="" width="300" height="169" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-300x169.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-1024x576.jpeg 1024w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-768x432.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-1536x864.jpeg 1536w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /> <img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-117287" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-2-300x200.jpeg" alt="" width="300" height="200" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-2-300x200.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-2-1024x682.jpeg 1024w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-2-768x512.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-2-1536x1023.jpeg 1536w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Inauguracion-curso-CIFP-Cesar-Manrique-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los centros educativos de Canarias plantan un árbol por el incendio de Tenerife</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/los-centros-educativos-de-canarias-plantan-un-arbol-por-el-incendio-de-tenerife/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:00:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=117045</guid>

					<description><![CDATA[Los centros educativos de Canarias vivieron este viernes una jornada de homenaje y concienciación medioambiental con la iniciativa ‘Reforestar la esperanza’, consistente en una plantación masiva de árboles para contrarrestar los efectos del incendio que este verano ha afectado a la isla de Tenerife. &#160; La acción, que tuvo lugar simultáneamente en el casi millar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Los centros educativos de Canarias vivieron este viernes una jornada de homenaje y concienciación medioambiental con la iniciativa ‘Reforestar la esperanza’, consistente en una plantación masiva de árboles para contrarrestar los efectos del incendio que este verano ha afectado a la isla de Tenerife.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La acción, que tuvo lugar simultáneamente en el casi millar de centros que conforman la red pública de las Islas, tuvo su epicentro en el CEIP tinerfeño de Aguamansa, en el municipio de La Orotava, uno de los más afectados por el fuego.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Hasta allí se trasladó el consejero regional de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, Poli Suárez, quien, acompañado por el concejal de Agricultura y Ganadería y Fiestas de la Villa, Alexis Pacheco, participó en la iniciativa junto a alumnado y personal del centro.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>‘Reforestar la esperanza’ “Se enmarca en el protocolo que, ante el inicio del curso 2023/2024, diseñamos para acoger al alumnado de los centros de la zona afectada por el incendio, uno de los más graves de la historia de Canarias, con miles de hectáreas quemadas y personas desplazadas de sus casas durante varios días”, recordó Suárez.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Desde la Consejería, se defiende una Canarias unida, una comunidad educativa que integre una única familia, y por eso, ahora, con esta propuesta, hace extensivo aquel protocolo al resto del Archipiélago.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Para contribuir a ese objetivo, todos los altos cargos de la Consejería han estado en distintos centros de las ocho Islas. Asimismo, durante el acto los escolares recitaron una décima compuesta para la ocasión por el verseador Yeray Rodríguez.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>“Organizamos este acto simbólico con la idea de plantar la semilla de la resiliencia en nuestro alumnado”, apuntó el director general de Ordenación de las Enseñanzas, Inclusión e Innovación, David Pablos, cuyo departamento ha promovido esta acción dentro de la Consejería de Educación.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>‘Reforestar la esperanza’ se convertirá posteriormente en un recurso pedagógico para “la activación de dinámicas que podrán ser diseñadas y adaptadas al contexto de cada centro participante”.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>“No es una acción puntual, sino una actividad significativa y simbólica que tendrá continuidad: aunque se haya quemado una de las ocho islas no perdemos la esperanza y debemos permanecer unidos”, añade el director general, que ha anunciado un proyecto aún más amplio y ambicioso para formar al alumnado en materia de prevención de incendios y seguir reforestando.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-117048" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-1-300x200.jpeg" alt="" width="300" height="200" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-1-300x200.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-1-1024x682.jpeg 1024w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-1-768x512.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-1-1536x1023.jpeg 1536w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-1.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /> <img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-117047" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-2-300x169.jpeg" alt="" width="300" height="169" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-2-300x169.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-2-1024x576.jpeg 1024w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-2-768x432.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-2-1536x864.jpeg 1536w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-2.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /> <img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-117046" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-300x169.jpeg" alt="" width="300" height="169" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-300x169.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-1024x576.jpeg 1024w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-768x432.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa-1536x864.jpeg 1536w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/10/Reforestar-la-esperanza_Poli-Suarez_CEIP-Aguamansa.jpeg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Consejería de Educación impulsa los trámites para la reforma del CEE Hermano Pedro</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/la-consejeria-de-educacion-impulsa-los-tramites-para-la-reforma-del-cee-hermano-pedro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:14:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=116851</guid>

					<description><![CDATA[La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, a través de la Dirección General de Infraestructuras y Equipamientos, llevará a cabo una serie de actuaciones en el Centro de Educación Especial (CEE) Hermano Pedro para una reforma integral, que será ejecutada por partes, con el objeto de cubrir las necesidades y demandas de la comunidad [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, a través de la Dirección General de Infraestructuras y Equipamientos, llevará a cabo una serie de actuaciones en el Centro de Educación Especial (CEE) Hermano Pedro para una reforma integral, que será ejecutada por partes, con el objeto de cubrir las necesidades y demandas de la comunidad educativa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Este centro de educación especial se inauguró en 1975 y tiene matriculados un centenar de alumnos y alumnas. Se trata de estudiantado con necesidades educativas especiales (NEE) que requiere de medios específicos, unas instalaciones adaptadas, además de una atención concreta para el desarrollo de sus actividades. Para ello, el complejo cuenta con 22 tutorías, varias aulas de psicomotricidad, gimnasio, tres aulas sensoriales, aula del Proyecto Medusa, sala de audiovisuales, biblioteca, enfermería y salas de reuniones y administración, así como espacios al aire libre.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En la actualidad presenta una serie de carencias, como pudo comprobar el director general de Infraestructuras y Equipamientos, Fernando Miñarro, en la reciente visita que realizó al CEE Hermano Pedro para conocer las necesidades y ponerse a disposición de la comunidad educativa para iniciar todos los trámites que contribuyan a solucionarlas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Actuaciones a ejecutar</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Así, se llevará a cabo una serie de actuaciones, priorizando las más urgentes, como la regularización de la instalación eléctrica y de fontanería, un proyecto que ya está encargado y que se recibirá en breve, según fuentes de la Consejería.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Otro de los proyectos que se actualizará será el de las carpinterías de los módulos A y B, así como la rehabilitación de la piscina, una obra valorada en unos 600.000 euros y que se sacará a licitación.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El salón de actos del CEE Hermano Pedro será otro de los espacios que se renovará mediante los trabajos de recubrimiento de hormigón y la construcción de pilares para sustituir los puntales. Por último, se llevará a cabo la reparación de las rampas del complejo para mejorar la accesibilidad de los usuarios, mientras que en los patios está prevista la rehabilitación de las jardineras y la creación de espacios verdes.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La mejora de las infraestructuras es una de las líneas estratégicas de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, que dirige Poli Suárez, garantizando así un sistema educativo de calidad que permita, como en el caso del CEE Hermano Pedro, dotar al centro de unos equipamientos adaptados a las necesidades del alumnado y sus familias.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-116855" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Infraestructuras-CEE-Hermano-Pedro-1-300x225.jpeg" alt="" width="300" height="225" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Infraestructuras-CEE-Hermano-Pedro-1-300x225.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Infraestructuras-CEE-Hermano-Pedro-1-768x576.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Infraestructuras-CEE-Hermano-Pedro-1.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-116854" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Infraestructuras-CEE-Hermano-Pedro-300x225.jpeg" alt="" width="300" height="225" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Infraestructuras-CEE-Hermano-Pedro-300x225.jpeg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Infraestructuras-CEE-Hermano-Pedro-768x576.jpeg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Infraestructuras-CEE-Hermano-Pedro.jpeg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-116852" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Minarro-Hermano-Pedro-225x300.jpeg" alt="" width="225" height="300" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Minarro-Hermano-Pedro-225x300.jpeg 225w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Visita-Minarro-Hermano-Pedro.jpeg 768w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Educación y el Ayuntamiento de El Pinar acometen la instalación de la cubierta del polideportivo del CEIP Taibique</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/educacion-y-el-ayuntamiento-de-el-pinar-acometen-la-instalacion-de-la-cubierta-del-polideportivo-del-ceip-taibique/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Sep 2023 17:09:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=116849</guid>

					<description><![CDATA[La Consejería de Educación, Formación Profesional y Actividad Física y Deportes, que dirige Poli Suárez, y el Ayuntamiento de El Pinar, en El Hierro, han suscrito un convenio de cooperación para la ejecución de la primera fase de la instalación de la cubierta de la cancha polideportiva del CEIP Taibique por un importe que asciende [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Consejería de Educación, Formación Profesional y Actividad Física y Deportes, que dirige Poli Suárez, y el Ayuntamiento de El Pinar, en El Hierro, han suscrito un convenio de cooperación para la ejecución de la primera fase de la instalación de la cubierta de la cancha polideportiva del CEIP Taibique por un importe que asciende a 713.138 euros.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La finalidad de este convenio es la creación de espacios multifuncionales externos en el centro de educación infantil y primaria, con infraestructuras que impidan que el clima tenga incidencias en la actividad escolar y contribuir con ello a mejorar el sistema educativo desde una perspectiva arquitectónica, así como favorecer que se pueda desarrollar la actividad docente, social y deportiva.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El proyecto, que da respuesta a la demanda de la comunidad educativa, consiste en dotar al centro de la cubierta de la cancha de juego y graderío del polideportivo del CEIP Taibique, con una superficie de 999,56 m² y de 102,47 m², respectivamente. El Ayuntamiento de El Pinar se hará cargo de la ejecución de los trabajos, cuyo plazo estimado es de siete meses.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Las obras tienen un presupuesto total de 713.138 euros, de los que el 42,07% (300.000 euros) corresponden a la Consejería de Educación, Formación Profesional y Actividad Física y Deportes -financiado por los fondos Next Generation EU, dentro del marco Ayuda a la Recuperación para la Cohesión y los Territorios de Europa (REACT-UE)-, mientras que el Ayuntamiento de El Pinar asume 413.138 euros, el 57,93%.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Renovar y ampliar las infraestructuras educativas estableciendo convenios de colaboración entre diferentes administraciones es una de las líneas estratégicas del actual Gobierno. En este sentido, la Consejería que dirige Poli Suárez está inmersa en la revisión de la situación actual de las dotaciones escolares así como en el diseño de un plan de modernización que permita que todas las islas cuenten con centros educativos accesibles, seguros, sostenibles y ajustados a las necesidades particulares de cada territorio.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El convenio de cooperación ha sido publicado en el Boletín Oficial de Canarias (BOC) este 26 de septiembre.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La Consejería de Educación abre la convocatoria para actividades extraescolares y complementarias del curso 23/24</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/la-consejeria-de-educacion-abre-la-convocatoria-para-actividades-extraescolares-y-complementarias-del-curso-23-24/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Sep 2023 17:15:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=116857</guid>

					<description><![CDATA[El alumnado y profesorado de los centros educativos de Canarias ya pueden inscribirse en los proyectos y actividades complementarias propuestas para el curso 2023/2024 por la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes. Iniciativas como ‘Inventando, crecemos’, ‘Canarias a pie de foto’, ‘¡A escena!’ y ‘Origen’ vertebran el catálogo confeccionado por la Dirección [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El alumnado y profesorado de los centros educativos de Canarias ya pueden inscribirse en los proyectos y actividades complementarias propuestas para el curso 2023/2024 por la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes. Iniciativas como ‘Inventando, crecemos’, ‘Canarias a pie de foto’, ‘¡A escena!’ y ‘Origen’ vertebran el catálogo confeccionado por la Dirección General de Administración de Centros, Escolarización y Servicios Complementarios con el propósito de fomentar el trabajo colaborativo o el acercamiento a contenidos canarios.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Esta propuesta extraescolar, que se extiende hasta marzo de 2024, está dirigida a estudiantado y docentes de centros públicos y privados de Educación Infantil, Primaria, Secundaria, Bachillerato, Ciclos formativos de grado medio y superior de FP y Centros de Enseñanzas de Personas Adultas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La información sobre estos proyectos puede consultarse en la página web Actividades complementarias | Centros | Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes | Gobierno de Canarias y la fecha límite para la presentación de solicitudes es el 27 de octubre.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Fomentar el desarrollo integral de los estudiantes propiciando espacios de relación entre la comunidad educativa, las familias y el entorno es uno de los objetivos de esta iniciativa que el curso pasado contó con 109 trabajos de 87 centros del archipiélago. Su principal idea es que la educación contribuye de forma innegable al bienestar social, la igualdad y el respeto, a través del ejercicio del pensamiento crítico necesario para una convivencia democrática.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>De esta manera, otra de las metas es la de potenciar desde el aula la investigación, el conocimiento del patrimonio de Canarias, además de un acercamiento a la cultura a través de las tecnologías de la información y la comunicación de manera transversal y transdisciplinar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuatro proyectos con creatividad</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La oferta de actividades complementarias propuestas por el departamento que dirige Poli Suárez para este curso cuenta, entre otras, con ‘Canarias a pie de foto’, en la que el alumnado trabaja, en colaboración con familias y personas de su comunidad, en el patrimonio histórico-cultural de su entorno a raíz del estudio de una fotografía antigua de un lugar, persona o edificación emblemática.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>‘Inventando, crecemos’ une a alumnado y profesorado en el proceso de creación y desarrollo de la letra, melodía y videoclip de una canción, usando como temática uno de los objetivos de desarrollo sostenible de la Agenda 2030. Para ello, contarán con la colaboración de artistas canarios como Astral Tales, Eterno Pensante, Muriel Sarda, Nymura, Yade Martín y Julious Marvesol.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>A estas actividades se suma ‘¡A escena!’, que potencia el trabajo en equipo y la combinación de ideas en torno a la creación de una obra de teatro filmada, cuyo guion está basado en un dicho o frase del acervo popular de las islas propuesto por el Servicio de Programas y Actividades Extraescolares de la Consejería.</p>
<p>Como novedad, este año se incluye en el catálogo de proyectos complementarios ‘Origen’, que consiste en realizar una obra creativa basada en el mundo mágico-filosófico de la prehistoria canaria, utilizando el procedimiento artístico elegido libremente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dado que el objetivo de estas acciones es favorecer el desarrollo del alumnado poniendo en valor contenidos patrimoniales canarios, los trabajos presentados optarán a diferentes premios económicos en todas las etapas educativas, que podrán destinar a materiales tecnológicos y audiovisuales para los centros.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Arranca el plazo para la solicitud de plazas alternativas para alumnado de dos a tres años</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/arranca-el-plazo-para-la-solicitud-de-plazas-alternativas-para-alumnado-de-dos-a-tres-anos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:23:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=116676</guid>

					<description><![CDATA[Este martes arranca el plazo de solicitud de plaza para aquel alumnado de 2 a 3 años que, habiendo sido matriculado en el primer ciclo de educación infantil en escuelas públicas del Gobierno de Canarias, no haya podido iniciar su escolarización al no estar acabadas sus aulas. &#160; Hasta que terminen las obras en dichas [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Este martes arranca el plazo de solicitud de plaza para aquel alumnado de 2 a 3 años que, habiendo sido matriculado en el primer ciclo de educación infantil en escuelas públicas del Gobierno de Canarias, no haya podido iniciar su escolarización al no estar acabadas sus aulas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Hasta que terminen las obras en dichas aulas, los alumnos serán derivados a escuelas públicas municipales y centros privados, asumiendo su coste la Consejería de Educación, tal y como en su día anunció su responsable, Poli Suárez, quien, a iniciativa propia, ha presidido este lunes una reunión informativa entre técnicos de la Unidad Administrativa Provisional (UAP), encargada de supervisar los trabajos, y portavoces en materia educativa de los distintos grupos del Parlamento de Canarias.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Hay que recordar que la incorporación de estos niños y niñas al sistema educativo no fue debidamente planificada por el anterior Ejecutivo, presidido por Ángel Víctor Torres, el cual ofertó 1.196 nuevas plazas en 65 centros para el curso 2023/2024 (finalmente, los matriculados ascienden solo a 1.027) sin terminar las obras ni adquirir los suministros necesarios para su puesta en funcionamiento.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Otra muestra de esa mala planificación se halla en el hecho de que su Resolución de 4 de abril de 2023, por la que se establecía el calendario escolar y se dictaban instrucciones para la organización y desarrollo de las actividades de comienzo y finalización del curso 2023/2024 para los centros de enseñanzas no universitarias de la Comunidad Autónoma de Canarias, ni siquiera fijara la fecha exacta en la que este alumnado debía incorporarse a las aulas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En su lugar, simplemente se indicaba que «en los centros docentes dependientes de la Consejería que en el curso 2023/2024 implanten el primer ciclo de Educación Infantil, la fecha de inicio de las actividades propiamente lectivas quedará supeditada a la finalización de las obras y la dotación del equipamiento necesarias para la apertura y puesta en funcionamiento de dichas aulas, previa supervisión de la Inspección de Educación y comunicación a la Dirección Territorial correspondiente. Esta circunstancia excepcional supondrá que la fecha de inicio pueda ser diferente en cada uno de estos centros».</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Sin embargo, el Ejecutivo saliente y determinados colectivos han querido trasladar a la opinión pública que estas nuevas plazas no estaban listas el 11 de septiembre por culpa del actual Gobierno, cuando por los motivos técnicos y administrativos expuestos no ha sido así.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Asimismo, han vertido otras acusaciones infundadas, como la de que este Gobierno pretende privatizar la educación pública derivando al alumnado a otros centros, cuando lo único que ha buscado es una solución a las familias afectadas por la mala gestión y la nula planificación de Torres y su consejera de Educación, Manuela Armas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Ante esta situación, el departamento que ahora dirige Poli Suárez ha diseñado en tiempo récord un protocolo para que esas familias puedan escolarizar a sus hijos a hijas en las plazas disponibles en otros centros autorizados de las Islas, tanto públicos (escuelas infantiles municipales) como privados, a la espera de que vayan concluyendo las obras en las aulas inexistentes en las que Torres y Armas dejaron que matricularan a sus hijos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La medida, por tanto, tiene solo carácter temporal y extraordinario, tal y como Suárez ha venido manifestando en sus intervenciones ante el Parlamento regional y los medios de comunicación, y como ha reiterado este lunes a los portavoces con los que se ha reunido en la sede grancanaria de la Consejería: Marcos Francisco Hernández (PSOE), Miguel Yonathan Martín (CC), Sonsoles Martín (PP), Carmen Hernández (Nueva Canarias), Melodie Mendoza (ASG) y Marta Gómez (VOX).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Desde la Consejería, cuyos actuales responsables lamentan las molestias ocasionadas por sus antecesores a las familias, se ha enviado a éstas un SMS con un enlace a la web corporativa www.gobiernodecanarias.org/educacion/web/infantil, donde este lunes se ha publicado el protocolo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El plazo para solicitar plaza arranca este martes, 26 de septiembre, y permanecerá abierto hasta el jueves, día 28.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Las familias podrán elegir entre las plazas disponibles en los centros del listado publicado, debiendo presentar una única solicitud en el centro al que deseen optar en primer lugar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Posteriormente, la Consejería informará de la concesión de la plaza a los centros que, a partir del 2 de octubre, contactarán con las familias para explicarles los trámites necesarios para hacer efectiva la matrícula.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Los niños y niñas se incorporarán a sus clases a partir del día siguiente, 3 de octubre.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Según el acuerdo suscrito con la Federación Canaria de Municipios (FECAM) y la red de escuelas infantiles privadas de Canarias, con carácter general, las familias no tendrán que pagar nada mientras dure está situación, ya que los gastos en el centro elegido, valorados en 200 euros al mes, correrán por cuenta de la propia Consejería, exceptuando un pago único de 30 o 60 euros para la compra de material escolar por parte de los centros privados (el importe estará en función del tiempo que dure la escolarización: primer trimestre o todo el curso), los aumentos que puedan imponer las escuelas públicas municipales por encima de esos 200 euros y los gastos de comedor, que serán voluntarios.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En ese sentido, el horario de permanencia en los centros privados será de 8.30 a 12.30 horas, mientras que, en las escuelas municipales, será el establecido en cada caso. No obstante, esos horarios podrán ampliarse mediante la contratación del servicio de comedor (hasta las 14.30, en el caso de los privados, y hasta la hora establecida, en los públicos que ofrezcan el servicio).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cuando acaben las obras o lleguen los suministros de las aulas en los centros del Gobierno de Canarias, el alumnado ocupará sus plazas originales, para lo cual la Consejería tratará de agilizar al máximo los trámites.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Igualmente, seguirá buscando alternativas a quienes, por la falta de oferta de plazas en escuelas infantiles municipales o privadas en su zona, sigan necesitando una solución.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Para más información, se han activado los siguientes teléfonos: 922423604 y 922478455.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-116680" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/REUNION-POLI-SUAREZ-PORTAVOCES-EDUCACION-PARLAMENTO-CANARIAS-3-300x200.jpg" alt="" width="300" height="200" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/REUNION-POLI-SUAREZ-PORTAVOCES-EDUCACION-PARLAMENTO-CANARIAS-3-300x200.jpg 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/REUNION-POLI-SUAREZ-PORTAVOCES-EDUCACION-PARLAMENTO-CANARIAS-3-1024x683.jpg 1024w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/REUNION-POLI-SUAREZ-PORTAVOCES-EDUCACION-PARLAMENTO-CANARIAS-3-768x512.jpg 768w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/REUNION-POLI-SUAREZ-PORTAVOCES-EDUCACION-PARLAMENTO-CANARIAS-3-1536x1024.jpg 1536w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/REUNION-POLI-SUAREZ-PORTAVOCES-EDUCACION-PARLAMENTO-CANARIAS-3-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Todos los centros educativos de Canarias plantarán un árbol el día 29 para contrarrestar el incendio de Tenerife</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/todos-los-centros-educativos-de-canarias-plantaran-un-arbol-el-dia-29-para-contrarrestar-el-incendio-de-tenerife/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ezequiel Mateos Álamo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2023 12:25:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=116508</guid>

					<description><![CDATA[Los centros educativos de Canarias vivirán el próximo 29 de septiembre una jornada de homenaje y concienciación medioambiental con la iniciativa ‘Reforestar la esperanza a través de la escuela’, consistente en una plantación masiva de árboles para contrarrestar las consecuencias del incendio que este verano ha afectado a la isla de Tenerife. &#160; La acción, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-medium wp-image-116511" src="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Reforestar-la-esperanza_cuadrado-300x300.png" alt="" width="300" height="300" srcset="https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Reforestar-la-esperanza_cuadrado-300x300.png 300w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Reforestar-la-esperanza_cuadrado-150x150.png 150w, https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/wp-content/uploads/2023/09/Reforestar-la-esperanza_cuadrado.png 709w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p>Los centros educativos de Canarias vivirán el próximo 29 de septiembre una jornada de homenaje y concienciación medioambiental con la iniciativa ‘Reforestar la esperanza a través de la escuela’, consistente en una plantación masiva de árboles para contrarrestar las consecuencias del incendio que este verano ha afectado a la isla de Tenerife.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>La acción, que tendrá lugar simultáneamente en el casi millar de centros que conforman la red pública de las Islas, tendrá su epicentro en el CEIP tinerfeño de Aguamansa, en el municipio de La Orotava, uno de los más afectados por el fuego.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>‘Reforestar la esperanza’ parte de la propia Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes del Gobierno de Canarias, que dirige Poli Suárez.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>“Se enmarca en el protocolo que, ante el inicio del curso 2023/2024, diseñamos para acoger al alumnado de los centros de la zona afectada por el incendio, uno de los más graves de la historia de Canarias, con miles de hectáreas quemadas y personas desplazadas de sus casas durante varios días”, explica Suárez.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Ahora, con esta propuesta, se hace extensivo al resto del Archipiélago porque “defendemos una Canarias unida y una comunidad educativa que integre una única familia”, según el director general de Ordenación de las Enseñanzas, Inclusión e Innovación, David Pablos, quien anima a una participación masiva y anuncia que, ese día, se desplazarán a distintos centros de las Islas todos los altos cargos de la Consejería.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>«Organizamos este acto simbólico con la idea de plantar la semilla de la resiliencia en nuestro alunando”, añade Pablos, para quien, además, ‘Reforestar la esperanza’ se convertirá posteriormente en un recurso pedagógico para “la activación de dinámicas que podrán ser ser diseñadas y adaptadas al contexto de cada centro participante”.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>“No es una acción puntual, sino una actividad significativa y simbólica que tendrá continuidad”, añade el director general, que asegura que el mensaje que se quiere trasladar a la comunidad educativa es el de que “aunque se haya quemado una de las ocho islas, no perdemos la esperanza y debemos permanecer unidos”.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En esa línea, su departamento impulsará un proyecto aún más amplio y ambicioso para formar al alumnado en materia de prevención de incendios y seguir reforestando.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fernando Clavijo destaca el “valor incuestionable” de la FP para el futuro de Canarias</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/fernando-clavijo-destaca-el-valor-incuestionable-de-la-fp-para-el-futuro-de-canarias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gloria Vanessa León Cerdeña]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Sep 2023 12:37:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Educación, Universidades, Cultura y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Formación Profesional]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>
		<category><![CDATA[Presidencia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=115869</guid>

					<description><![CDATA[65.000 estudiantes de Formación Profesional (39.045) y Bachillerato (25.944) estrenan este martes en Canarias el curso 2023/2024   El CIFP César Manrique, un referente de la Formación Profesional del archipiélago, acogió la inauguración oficial del curso El presidente de Canarias, Fernando Clavijo, reconoció hoy el “valor incuestionable” de la Formación Profesional para el futuro de [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>65.000 estudiantes de Formación Profesional (39.045) y Bachillerato (25.944) estrenan este martes en Canarias el curso 2023/2024</strong><br />
<strong> </strong><br />
<strong>El CIFP César Manrique, un referente de la Formación Profesional del archipiélago, acogió la inauguración oficial del curso</strong></p>
<p>El presidente de Canarias, Fernando Clavijo, reconoció hoy el “valor incuestionable” de la Formación Profesional para el futuro de las Islas durante el acto de inauguración del curso para los 64.989 alumnos y alumnas de FP y Bachillerato. El Centro Integrado de Formación Profesional César Manrique, de Santa Cruz de Tenerife, referente por su su amplia oferta formativa ha sido hoy el ejemplo de la actual FP canaria.</p>
<p>“Estamos en un centro que es un referente no solo en Canarias sino en España y en el mundo” destacó Fernando Clavijo que abogó por impulsar al máximo “el talento de nuestros jóvenes”. Al respecto, subrayó “hoy tenemos centros como este donde se producen videojuegos que terminan yendo a competir y a ser expuestos en Japón y eso no es solo resultado del talento y del esfuerzo de los jóvenes canarios sino de un profesorado que está altamente implicado y de un entorno productivo que también está implicándose”.</p>
<p>En el acto de inauguración del curso 2023/2023 intervino el vicepresidente del Gobierno y consejero de Economía, Industria, Comercio y Autónomos, Manuel Domínguez, y el consejero de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, Poli Suarez, que recorrieron las aulas de Animación 3D y Emprendimiento, así como la tecnológica ATECA, el Departamento de Innovación, Calidad y Erasmus y la tienda del Departamento de Comercio y Marketing.</p>
<p>Precisamente, su carácter innovador y su alta empleabilidad han hecho que la FP haya ganado peso en la educación de Canarias de los últimos años. Así, de los 65.000 alumnos de Bachillerato y FP que hoy inician su actividad lectiva en las Islas, 25.944 lo hacen en 1.095 grupos de Bachillerato, mientras que el resto, 39.045 (2.378 grupos), lo hacen en Formación Profesional Básica (2.619 estudiantes y 340 grupos), Ciclos Formativos de Grado Medio (15.035 y 948) y Grado Superior (21.391 alumnos y 1.090 grupos), cifras que aún se seguirán incrementando ya que aún se encuentra abierta la matrícula para las plazas que hayan podido quedar vacantes (el período extraordinario de matriculación para Bachillerato finaliza el 25 de septiembre, mientras que el de Formación Profesional y el resto de enseñanzas no obligatorias lo hará el 31 de octubre).</p>
<p>El vicepresidente Manuel Domínguez subrayó a ese respecto que seguir impulsando estas enseñanzas, en particular la FP Dual, es «uno de los objetivos estratégicos para la actual legislatura», como pone de manifiesto la creación, incluso, de una Viceconsejería específica para estas enseñanzas, la cual está dirigida por el experto en la materia Francisco Rodríguez Machado.</p>
<p>La FP «puede y debe contribuir al desarrollo económico de las Islas, para lo que debe adecuarse a las necesidades de los sectores productivos con más peso en cada una de ellas», añadió en esa línea el consejero de Educación, Poli Suárez, cuyo equipo viene manteniendo reuniones con el empresariado local al objeto de acercar la oferta formativa a la sociedad y sus empresas con el diseño de un verdadero mapa de la Formación Profesional en las Islas.</p>
<p>Suárez recordó que, en el marco de la nueva Ley de Formación Profesional, Canarias apuesta por “un modelo flexible, que llegue a toda su ciudadanía para fomentar en el Archipiélago el emprendimiento y el empleo de calidad” y que, para dar respuesta a la alta demanda social, la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes seguirá ampliando la oferta formativa de FP en el marco tanto del Plan Canario de Formación Profesional como de la Estrategia Canaria de Formación Dual 2022-2026.</p>
<p>Más de 240.000 alumnos totales</p>
<p>El nuevo curso se inicia hoy también para Bachillerato de Personas Adultas, Programas de Formación Profesional Adaptada, Educación Básica de Personas Adultas, Enseñanzas Elementales y Profesionales de Música, Ciclos Formativos de Grado Medio y de Grado Superior de Artes Plásticas y Diseño, Enseñanzas Deportivas, Aulas Mentor, Informática Básica y Enseñanzas Artísticas Superiores de Música, de Diseño y de Arte Dramático.</p>
<p>El alumnado que llega hoy a las aulas se suma al que lo hizo ya ayer, cuando comenzaron las clases en unos 800 centros de Infantil, Primaria y Secundaria (ESO) para 172.615 alumnos y 26.925 docentes, entre maestros (11.757) y profesores (15.168), que, de hecho, se incorporan a sus puestos desde el pasado 1 de septiembre.</p>
<p>En total, Canarias contará este curso 2023/2024 con unos 240.000 alumnos, según previsiones de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Canarias arranca el curso 2023/2024 con 172.615 alumnos matriculados en las primeras etapas</title>
		<link>https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/canarias-arranca-el-curso-2023-2024-con-172-615-alumnos-matriculados-en-las-primeras-etapas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gloria Vanessa León Cerdeña]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2023 11:22:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>
		<category><![CDATA[Presidencia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www3.gobiernodecanarias.org/noticias/?p=115795</guid>

					<description><![CDATA[Fernando Clavijo preside en el CEIP Agustín Hernández Díaz del municipio grancanario de Moya el acto de apertura de Infantil, Primaria y Secundaria Junto al consejero de Educación, Poli Suárez, el presidente puso en valor el trabajo de los docentes y recorrió las aulas del centro Las Islas contarán este curso con un total de 240.000 estudiantes [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Fernando Clavijo preside en el CEIP Agustín Hernández Díaz del municipio grancanario de Moya el acto de apertura de Infantil, Primaria y Secundaria</p>
<p>Junto al consejero de Educación, Poli Suárez, el presidente puso en valor el trabajo de los docentes y recorrió las aulas del centro</p>
<p>Las Islas contarán este curso con un total de 240.000 estudiantes y más de 27.000 maestros y profesores en las distintas etapas y enseñanzas</p>
<p>Este lunes comienza el curso en los 792 centros de Canarias donde se imparten enseñanzas de Infantil, Primaria y Educación Secundaria Obligatoria (ESO), con 172.615 alumnos matriculados, así como con 26.925 docentes, entre maestros (11.757) y profesores (15.168), que, de hecho, se están incorporando a sus puestos desde el pasado 1 de septiembre.</p>
<p>A lo largo de los próximos días se irán sumando también los de otras enseñanzas (Formación Profesional y Bachillerato lo hacen este martes) y matrículas de última hora, hasta alcanzar, según previsiones de la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, los 240.000 alumnos y alumnas en un millar de centros.</p>
<p>En concreto, a los más de 172.000 estudiantes que empiezan hoy sus clases, se añadirán este martes 25.944 de Bachillerato, 2.619 de Formación Profesional Básica, 15.035 de Ciclos Formativos de Grado Medio y 21.391 de Grado Superior.</p>
<p>Homenaje a los docentes</p>
<p>En esta ocasión, la apertura oficial del curso ha tenido lugar en el CEIP Agustín Hernández Díaz, del municipio de Moya, en Gran Canaria, y ha contado con la presencia del presidente del Gobierno de Canarias, Fernando Clavijo, y del consejero regional de Educación, Poli Suárez, entre otras autoridades, que han conocido, de primera mano, la realidad de este centro, referente en la zona.</p>
<p>La idea de que el Agustín Hernández acogiera este acto, uno de los más importantes que anualmente celebra la Consejería, obedece al hecho de que, con su nombre, el CEIP rinde tributo a un profesor que durante más de 40 años impartió docencia en el municipio.</p>
<p>«Hemos querido poner en valor no solo la importancia del acto en sí, sino del trabajo y la importante labor social que desarrollan en nuestra tierra miles de maestros y profesores», subrayó Clavijo.</p>
<p>En esa línea, desde la Consejería de Educación, Formación Profesional, Actividad Física y Deportes, se quiso rendir un nuevo homenaje, similar al que en su día se brindó a Don Agustín, pero, en este caso, a otros docentes ya jubilados, y que también asistieron al acto.</p>
<p>«Lo hacemos por su dedicación y entrega a la hora de transferir conocimiento, pero, sobre todo, de educar con mayúsculas, en el más amplio sentido de la palabra, a las jóvenes generaciones de canarios y canarias», según el presidente.</p>
<p>No en vano, «la educación es uno de los objetivos prioritarios del Gobierno de la legislatura», recordó por su parte Suárez, algo que se puso una vez más de manifiesto durante el recorrido por las instalaciones del CEIP, donde los asistentes también tuvieron ocasión de compartir anécdotas con alumnado y profesorado de distintas aulas y etapas.</p>
<p>Primaria y ESO, los niveles con más alumnado</p>
<p>Según los últimos datos de matrícula disponibles, Canarias cuenta a día de hoy con 1.527 alumnas y alumnos matriculados en el primer ciclo de Infantil y 30.475 en el segundo, así como con 78.149 estudiantes de Primaria y 62.500 de Secundaria, que se convierten así en las etapas con más alumnado.</p>
<p>Respecto al número de grupos, el primer ciclo de Infantil tiene creados 102 frente a los 1.812 del segundo; 4.037 son los grupos de Primaria y ESO contará con 2.880. Por último, en el nuevo curso, Bachillerato tendrá en Canarias 1.095 grupos y FP sumará 2.378, entre ciclos formativos de grado básico (340), medio (948) y superior (1.090).</p>
<p>Entre las novedades de este curso, terminará de implantarse definitivamente la LOMLOE que, después de que en el 22/23 se ejecutara en los impares, llega a los cursos pares: 2º, 4º y 6º de Primaria; 2º y 4º de Secundaria, así como 2º de Bachillerato.</p>
<p>En ese sentido, ya están actualizados y publicados los nuevos currículos y se seguirá apostando por la formación del profesorado para su adaptación al nuevo marco normativo.</p>
<p>Canarias inicia así un curso “con muchos retos por delante, de los que invito a todos a ser partícipes”, señaló Poli Suárez, quien se refirió a varios de ellos: la educación de 0 a 3 años, la mejora de ratios e infraestructuras, el aumento del personal y su estabilización y el impulso decidido a la Formación Profesional, con la creación, incluso, de una Viceconsejería propia para darle la importancia que merecen estas enseñanzas.</p>
<p>Por último, el Gobierno de Canarias acaba de elevar los umbrales de renta para que más familias canarias puedan optar a las ayudas de libros de texto y materiales didácticos.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
